\markdownRendererHeadingOne{第二期}\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2019年6月3日 星期一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}余蕙琳\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天放学和杨若君回家时，遇见了我们班的戏精：李恩博。为什么说他是戏精呢？看了这篇文章你就知道。这会儿他从书包里拿出水杯，像孙悟空一样抡起水杯就向杨若君打。“呀！救命呀！”杨若君慌忙而逃。可现在他又把书包挂到手腕上，装出书包很重的样子。嘴里还喊着“重死了，重死了！”可他还蹦嘣跳跳地走着。走到半路，他不再往前走，而是一个180度急转弯向另一个方向去了，还像豹子一样冲向马路，他不说书包重吗？怎么又变成这个样了。哎，真是个戏精。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2019年6月3日 星期一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}为了看杭州落日的绮丽景色，我吃完饭就来到江边。这时候，太阳已经西斜了，它像个害羞的姑娘露出那红彤彤的脸蛋，周围绕着一圈光环。那天空是淡蓝色的，像明净的湖水，现在越来越蓝，越来越浓了，简直有点儿红了呢！落日还像喝了酒的红脸醉汉，跌落在山那边，江边连绵起伏的群山在夕阳的照射下像披上了闪闪发光的金衣。这时候，落日把水和天映得一半通红，一半金黄，看起来分外壮观。我情不自禁地赞叹：“啊！杭州的落日可真迷人！”\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2019年6月3日 星期一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}叶雨飞\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天下午，殷教练让我和史佳卉双打严秋实和李卓涵。这也太不公平了！我们俩都在想，第一，他们是男孩，而我们是女孩；第二，他们全是09年的，而我们全是10年的。殷教练又说：“男生如果输了，跑两组步伐！”我们松了一口气。比赛开始了！我们心里都想着，千万要赢啊！前半局，我和史佳卉配合得相当好，领先了6分。后来，越战越勇，你一分我一分，最后大胜。嘿嘿，我们兴高采烈地看着他们跑步，他俩则愁眉苦脸的。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2019年6月4日 星期二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}付梦欣\markdownRendererInterblockSeparator
{}放学回家的路上，我一边走一边回想学校里的趣事。突然，一个不明之物“嘭”的一声掉在了我的脑门上，又清脆地掉到了地上。“这是什么鬼东西啊！”我尖叫道。抬头望去，交叉的树枝和稠密的树叶遮住了太阳，李子一颗挨着一颗躲在树叶下乘凉。近看，李子就像一颗颗闪闪发光的红宝石，点缀着李树。远看，沉甸甸的“红宝石”把树枝压弯了腰，好像在向路人们鞠躬问好，炫耀它的硕果。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2019年6月5日 星期三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}许智涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天，当詹老师宣布今天的体育课换成语文课时，同学们都唉声叹气。但又马上追问:“詹老师，那体育课换到什么时候了？”老师回答：“明天的第一节语文课换成体育！”同学们听到这消息，兴奋得大喊：“哇！耶！……”我转头一看，陈浩然竟然高兴得发了疯，跳起了“吃鸡舞”！看来，体育课真的是最受欢迎的一门课了！ \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2019年6月10日 星期一 暴雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}叶雨飞\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天下午，我们正在订正数学作业，忽然，我听见一阵哗啦啦的声音，扭过头一看，只见外面下着瓢泼大雨（或者说倾盆大雨），未很惊奇：刚才不是还晴天吗？看来老天爷变脸也很快啊！我心想：糟糕，待会儿去练羽毛球，不会被淋成落汤鸡吧？但马上又想起来今天值日，希望值日值晚点，说不定雨就停了！后来，等我们值日完，天又晴了。还好，没被淋成落汤鸡！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2019年6月13日 星期四 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈奕铖\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天早上，叮铃铃一阵闹钟声把我在睡梦中惊醒。原来是我的老朋友闹闹在叫我起床，我伸了伸懒腰。说：“闹闹你别吵了，现在是6点，我的鸡腿还没吃完呢！”闹闹一直叫“叮铃铃、叮铃铃……”我马上起来把闹闹拿到床上，迷迷乎乎的一边关闹闹，一边说：“闹闹还我鸡腿……，”\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{后记}\markdownRendererInterblockSeparator
{}同学们从今天开始就开始放暑假了，大家是不是很激动呢？\markdownRendererInterblockSeparator
{}过去的一个月，在詹老师，各位同学和各位家长的努力下，《闲言碎语》活动继续坚持着。詹老师每天要花大量的时间批阅每位同学们的笔记，感谢老师的默默付出。同学们更是辛苦，在完成作业和各种培训班的空余时间还要绞尽脑汁一篇日记，确实不容易。家长们也积极响应，百忙之中抽时间把孩子的文章打印成电子稿发过来。总之，在大家的共同努力下，有了我们的闲言碎语第二期。\markdownRendererInterblockSeparator
{}闲言碎语的初衷是鼓励大家能坚持写作，提高写作水平。写作是一项非常有价值的技能，遗憾的是我上学时经常语文不及格，写作水平不好，常为此而遗憾。前几天听吕丽娟老师的讲座说：“执笔人有历史解释权”。意思是说，后人眼中的事实，是由前人笔下的文章所描绘的。所以，能写好文章是一件神圣的事情。如果读到一篇与自己想法一致的文章，作者写出了你想要说的话，那是多么地畅快。希望大家能体会到写作的重要性，不仅仅是为了应付考试，更是为了能更好的表达自己。\markdownRendererInterblockSeparator
{}在公众号发布的每日之最，只是为了鼓励同学们的积极性，同时希望通过这样一个仪式，鞭策大家能一起坚持下去。没有选中的同学切莫灰心，家长也切勿打消他们的积极性。此时正值芬兰的春夏之交，路边长满了各种野花草。前几日遍地金黄的蒲公英铺洒在绿色的草地上，在绿色的映衬下黄得那么耀眼。没过几日蒲公英全白了，不知不觉间又冒出斑斑点点的，说不上名字的白花、黄花点缀在更茂盛的草丛中。也许在人们看来金黄的蒲公英是最漂亮的。但是在花花草草看来，他们都在享受着阳光的温暖，竭力地展现自己最美好的时光，结下丰硕的种子。\markdownRendererInterblockSeparator
{}另外，想跟大家分享写作方法。我不是专家，所以不敢胡言乱语，且引用林语堂先生关于写作的建议。第一，写作如作画，可分为临帖和写生。临帖就是要多看书，模仿前辈的方法进行写作。本期中一位同学描写自然景物的文字，观察细致入微，文字生动优美。定是她平时积累的写作素材比较多。写生就是自己创作了。第二，初级阶段可以以描写文和叙事文为主。他认为因为阅历比较少，刚开始比较难以写出议论文。描写文和叙事文写好了以后，写议论文，也就功到自然成了。本期中大多数同学写的就是叙事文，其中有位同学讲述了家中的一件小事，他在写的时候把自己感动得眼泪吧嗒吧嗒直落，旁人读了，也深为感动。请相信，能感动自己的事，也一定能感动他人。所以，写出心中所想，记下感动自己的事，也一定能感动读者。\markdownRendererInterblockSeparator
{}最后，祝大家暑期愉快，四年级再见。\relax