\markdownRendererDocumentBegin
\markdownRendererHeadingOne{第十期}\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月1日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}20世纪30年代，在英国一个名不见经传的小镇里有一个叫玛格丽特的小姑娘。她的父亲经常向她灌输这样的观点：无论做什么事情都要力争一流，永远走在别人前头，而不能落后于人。“即使坐公共汽车，你也要尽量坐在前排。”父亲也不允许她说“我不能”或者“太难了”之类的话。这个女孩，就是英国的第一位女首相—玛格丽特·撒尔切夫人。\markdownRendererInterblockSeparator
{}在我们的日常生活、学习中，也应该像她一样抱着一往无前的精神和必胜的信念，尽自己最大努力克服一切困难，做好每一件事，事事必争一流，以自己的实际行动践行“永远坐在前排”。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月6日 星期一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天我做好黑板报，已是傍晚时分。天渐渐暗了下来，太阳就像一个光芒四射的大火球，照得我都睁不开眼睛，把世间万物都染成了金黄色。过了一会儿，太阳变得柔和了，变成了温柔的橙色，就像一个巨大的橙子一样，正慢慢地往下掉。太阳又成红色的了，犹如一盏圆圆的橙红色灯笼，也如同一颗红色的大宝石，浑身散发着红色的美丽光芒，可爱极了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}很快，我就回到家了，正想做作业呢，结果发现笔袋不见了，兴许是落在教室了吧。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月7日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天爸爸回来得比较早，于是他便和妈妈杀了一盘军棋。他们玩的是军棋中暗棋这种玩法，这种玩法就是不能看对方的棋，吃子时也不能看，所以需要一个裁判，当然这个裁判就是我。 刚开始，爸爸走错了好几步棋，被妈妈连吃数子。过了一会儿，爸爸的司令很厉害，连斩数将，妈妈可能以为那是中等大的棋，一直用小一点的子去试，当时，我真想告诉妈妈那是一个司令，用炸弹或司令对掉。可是我现在是一名裁判，并不是一名观众，而且就算是观众也不能说，一定要让他们公平地对决。思想斗争了一番，我还是决定不告诉妈妈，让他们好好杀一盘。过了一会儿，妈妈终于用司令和爸爸的司令同归于尽。 作为一名裁判，一定要做到公平、公正、公开（虽然暗棋不能告诉对方），不能作弊，如果你作弊了，你也就失去了一样重要的东西——诚信。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月8日 周三 小雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}这个暑假也许是我最难忘的一个暑假了。我参加了钢琴十级的考试。而且因为上个学期没怎么练，压力倍增。我也曾想过放弃，可是每当我想到放弃时，仿佛总有一个声音在我耳边回荡：“你既然选择了考级，那么无论多困难，你也得继续坚持！“我若有所思地点了点头，心想：”做事就要做成，不能半途而废。如果我现在选择了放弃，那么前面所付出的一切都付诸东流了。“我咬了咬牙关，望着乌黑的钢琴，坚定地点了点头，继续练了下去。\markdownRendererInterblockSeparator
{}虽然不知道结果如何，但我相信，我的努力总会发光！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月13日 星期一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}终于等到了饭点，时钟上的指针跑到了12点的位置，我迈着轻松而又愉快的步伐向食堂走去。好不容易可以吃饭了，哇，今天中午有我喜欢吃的牛排，我赶快拿起勺子，向牛排切了下去，顿时，肉汁奔出，外焦里嫩，尝一口下去，回味无穷。当我吃得正欢之时，一只苍蝇竟飞到了我的牛排上，我用力往牛排上吹气，可那苍蝇却纹丝不动，我拿起饭盒，左右摇了摇，没用，用手拍拍放牛排的那块格子，还是没用，看来今天吃牛排的计划泡汤啦！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月13日 周一 小雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天阳光体育果结束之后，我们就放学了。我拿着硬币，在车站等公交车。正等着车呢，我的肚子就开始叫了。看着其他同学都吃着零食，我和一旁的李朗都饿了。“要不我们去买包子？”我提议。“好耶！干饭去喽！”我们立刻向包子店冲去。这时，电话响了。“喂？老妈，什么事？”“你在哪儿啊？我来接你了！"哎，没办法，只能和包子说“拜拜”了。老妈，你的这电话响的可真不是时候啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月14日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}电脑课下课了，我趴在桌子上发呆。我看到宋旻峻轻轻地打了一下范思雯，她说：“嗯？什么东西？”我还以为她在说宋旻峻呢！结果扭头一看，哦买嘎！一只大大的蜂（应该是虎头蜂）在窗户顶啊顶，有一些同学拿着书就冲上去打它，在这令人兴奋而又紧张的时刻，有人说：“老师来了。”马上又有人说：“不不不，老师没来。”一时间，大家都不知道要不要回座位，我出去看了一眼，老师没有来。从窗外看，教室内的战况更激烈了。一帮人围在叶雨飞座位边，在打那只虎头蜂，蒋鲁弋在最前面大喊：“盖亚！”使劲挥动书本。 后来虎头蜂不知被谁打死了，这场战斗才停止。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月16日 周四 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}我给自己安排的作息表是每天早上5：30就要起床耗耗腿、开开功。可是每当我听到那串清脆的铃声，总会用手揉揉惺忪的睡眼，然后满怀怨恨地用力地拍停了闹钟，然后又一睡睡到6：30.可在昨天，闹钟一响，我就立马直起了身体，迅速下了床，点亮了台灯，赶紧开始“早自习“。不过话说回来，一个人在晨光中独自学习的感受还是不错的，希望下次可以依旧保持自觉。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月17日周五 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天老师在布置语文作业时，发生了一件很有趣的事，老师叫我们翻开家校联系本，写上语文作业：点面。点面？唉？这是什么奇怪的东西？难不成，还是让我们去餐馆点一碗面吃？啊啊，那可太好了，我的脑子里立刻想象出一碗香喷喷、热呼的片儿川。可是此时老师解释是用点面结合的方法写小练笔。唉，美梦破灭了！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月22日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}前几天在上舞蹈课的时候老师给我们安排了新的技巧——吸撩推大跳。一开始，大家都跌跌撞撞的，跳得乱七八糟的。老师在一旁，时不时为我们纠出错误，并告诉我们正确的做法。我也曾想过放弃，但老师一直在鼓励我们认真练习就一定会有结果。在经过了高强度的训练之后，我们都成功了！是啊，就像董卿老师说过的一句话：“人在这个世界上，无论选择哪一条道路，它都是荆棘与鲜花同在，有晴空也有冷雨。不过，就像鲁迅先生说的，前途很远、很暗，然而不要怕，不怕的人前面才有路。”\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月29日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}前几天阳光体育的时候，我在一旁休息。董迈被老师叫去做仰卧起坐。我就看着她奋力地做着。不一会儿，伴着一声清脆的声音，一枚硬币从她的口袋里“蹦”了出来。她也没管，继续做着。突然，有一个红红的东西从口袋里探出了头，落在了垫子上。我凑近一看，原来这团鼓鼓的东西是双袜子啊！不经意间，又有一张纸从口袋里钻了出来。我想，董迈的口袋怕不是哆啦a梦的口袋吧？什么都有啊逗号真的太神奇了叹号我不禁钦佩自己的想象力在旁边忍不住笑出了声不经意间，又有一张纸从口袋里装了出来。我想，动脉的口怎么袋怕不是哆啦A梦的口袋吧？怎么什么都有啊，真的太神奇了！我不禁佩服自己的想象力，在旁边忍不住笑出了声。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月11日 星期一 阵雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}俗话说“美好的时光总是短暂的”，我有亿点点赞成这句话，这不，这十天的国庆假期仿佛一眨眼就从我们的眼皮底下溜走了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}开学第一天，最重要的是什么？当然是收作业啦。一个同学接着一个同学，一连四五个同学都排队走向了讲台。“詹老师，我的好书推荐卡没拿来。”“詹老师，我的故宫一日游讲解稿不见了，我记得我放进书包了的。”等会儿，讲解稿？今天下午就发生了一件有关演讲稿的趣事，下篇闲言碎语带你们揭晓哦！ \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月1日 周一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}前几天去看了电影《长津湖》，还挺好看的。但最后影片结束后，我有点失望，因为我没看见“彩蛋”。我觉得总得有个“尸骨回归”什么的呀。\markdownRendererInterblockSeparator
{}当我看完电影起身时，听到有人说“走出影院后，你就会知道“彩蛋”是什么了。”可我走出影院却什么也没有发生……\markdownRendererInterblockSeparator
{}后来我才领悟到：当你走出影院后，看到现在的万家灯火、繁华街道，都是那些前辈们为我们争取来的呀！\markdownRendererInterblockSeparator
{}我望着这盛世，默念了一声：“谢谢你们。”\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月12日 周二 阴有时有雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}最近，我发现一件事，我们身边的某些文具可以完美地诠释了一些科学道理。、 就比如折叠尺，你只要一手拿住它展开一端，一手拿住另一端，将这把尺子快速地关上拉开、关上、拉开，注意这个动作不能停，要连续不断一直做。做了一小会后至少半分钟，你可以停一下，用手摸一下，这把尺子的两段一直连在一起的那个可以动的交界处，如果没有发热，请再重复以上动作，如果发热了，恭喜你，成功了。对比一下之前，你会发现它变热了。这是什么？摩擦生热！\markdownRendererInterblockSeparator
{}生活中处处有科学，期待你的发现。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月13日 周三 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天英语课上，蔡老师出了一个问题，问我们一个学中文的外国人需要买一本怎样的字典。下课后，孙轩睿拍拍我的肩膀：“外国人学语文为什么要字典呢？直接先送他一本五年高考，三年模拟得了！”我笑得差点岔气：“那还得先送一本五年中考，三年模拟呢！”他说：“时代在进步，高考在变难。说不定马上就要变成五年高考，百年模拟了！”我说：“哪有那么夸张啊，百年模拟怕不是在比寿命而不是比分数了！”\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月18日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天的最后一节“阳光体育”课，老师让我们跳长绳。但是距离上一次跳仿佛恍如隔世，早就忘记怎么跳了。“什么是长绳？我不知道啊。”我装作一副傻傻的样子，逗得大家哈哈大笑。不过还好，刚跳几下就想起来了。不过在我前面的同学跳的时候总要伸开双手，经常绊到。“啊？难道这就是传说中的大鹏展翅吗？”在大家都绷着脸认真跳绳的时候，我冷不丁插上这么一句，紧张的气氛瞬间就被打破了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月20日 周三 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}人们常说：“活在当下。”确实，当下即过程。我们已无法改变定格的过去，但可以撰写以后的人生，难道不是吗？享受当下的同时，其实你已经享受了过程，过程就是结果。我们都想变的更好，那就应该为此努力啊，向前跑起来啊！所以，每个人都该为当下而拼搏！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月20日 周三 中雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}在一片黑漆漆的废墟中，一个小男孩在地上寻找着什么。突然，一颗红色的曙光从天空中坠下。小男孩马上抄起地上的书包，朝着那道光坠落的方向跑去。不一会儿，小男孩背着一大包零件走了回来。当他走到一座火箭旁边时，他停了下来，火箭的旁边有一位老者，好像在研究着什么，那位老者见小男孩回来了，高兴的不得了。连忙拿过小男孩的包开始翻找，可什么需要的零件都没有发现，因此老者很失望。\markdownRendererInterblockSeparator
{}老者给了小男孩一张图纸，可小男孩并不知道这是什么。正当小男孩思索时，突然又一道红色的曙光闪过……欲知后事如何，且听下回分解。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月25日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天放学后，我依照惯例先坐车到水印城，再转车回家。当我从水印城下车后，发现公交车已经在红绿灯路口了，而且现在是绿灯！“NO，NO，NO！”我心里大叫着，朝公交车站飞奔而去。我使出了九牛二虎之力，但却因为背着书包，始终跑不快。我的呼吸越来越急促，四肢也开始酸痛……终于，我看到了“距离车站20米”的标牌，我仿佛被加了一把火，速度也变快了。“哔，哔，哔……”在远处的车站传来关门的声音。“不要啊！”我的心态彻底崩了，喘着粗气蹲了下去。唉？等等，这不是我要坐的车呀！太好了！此时，我要坐的那一路车飞驰而来，我便欢天喜地地上车了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月25日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}昨天10月24日，是程序员日。为什么要把程序员日定在10月24日呢？因为1024对于程序员来说是个很敏感、具有特殊意义的数字。1024B=1KB，1024KB=1MB，1024MB=1GB……还有一个原因是因为程序员的眼中只有二进制，也就是10110011010……\markdownRendererInterblockSeparator
{}对了，昨天还是毛岸英和彭德怀的生日。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月26日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}昨天上午早自习的时间，我不小心把宋旻峻弄伤了。当时我的心里翻江倒海，害怕极了：“我居然把同学弄伤了，老师家长会不会因此而讨厌我啊？我为什么那么不小心呢，要是刚才稍微关慢一点，就不会这样了……”我的眼泪差点就要流下来了，正当这时，老师走进教室了，我的内心都要打起架来了，是跟老师说还是隐瞒呢？如果说了，老师会不会批评啊，但如果不说，瞒得过初一瞒不过十五，老师总会知道的……最后我还是和老师说了，毕竟是我做错了就得承担后果。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月26日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}这天，我像平常那样，回到家里开始写作业。一开始，一切都进行的十分顺利，直到我开始做数学作业时出现了问题，因为有一道题超极难，爸爸给我出的这道题完全超出了我们所学的内容，我开始犯愁了，左手撑在桌子上，挠着脑做袋，右手拿着笔，皱着眉头，还咬着笔头。过了一会儿，笔里面的墨水。一不小心被我给吸了上来了，我张着嘴，生怕不小心把墨吞下去。我到厨房门口看了一下，确认爸爸有没有看见我，再三确认后，我大步流星地跑进侧所，使用飞一般的速度清理掉每一滴墨，然后又假装若无其事地写起了作业，可心里却还是翻江倒海的。看来以后写作业还要认真点儿，不能再咬笔了。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年10月26日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}体育课来了，我们总是在下楼前问华老师，今天体育课干什么，今天也不例外，没想到，华老师居然回答：“打篮球。”我们一阵欢呼，没想到华老师又邪魅一笑，补上一句：“测完跑步可以打。”我们心生疑惑：“是50米吗？”“不，太少了。”华老师说。有人问：“100米？”华老师笑着说：“加个0。”“什么1000米！”要累死人啊。人群中传来一声惊呼。华老师这才道出正确答案：“500米，500米。”“啊，那么多。”大家都像泄了气的皮球，垂头丧气的。 500米太累了，跑完都没力气打篮球了，华老师就是用篮球引我们好好跑500米吧。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月1日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天最后一节课是光体音，老师叫我们赶紧收拾，出去排队。我手忙脚乱地收拾打包，眼睛就要收拾好了，可偏偏阅读纸不知趣，跟我玩起了“捉迷藏”我急得满头大汗，只好本一本一本搜索。“要是让我找到，一定没你好看！”我一边喃喃着，一边一本一本地找：语文书、数学书、阅读纸……唉？等等，阅读纸？我连忙把它塞进包里，去排队去了。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月1日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}“人民”一词在很多政府建设的地方出现过，特别是在《宪法》、《民法典》上。有很多人以为“人民”是指除政府要员以外的所有人。其实“人民”是指除主席以外的所有人。你想想，习主席为了这中华大地的14亿人口操了多少心。毛泽东曾经也说过“为人民服务”，可以看出毛泽东笔下的“人民”二字，就是指除自己以外的所有中华儿女。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月4日 周四 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}马上就要双十一了，我往购物车里加了好多东西。长长的列表，却引发了我深深的思考：“这么多快递，又要忙坏一群快递员了。哎……他们每天四处奔波，好不容易送一单却又很可能被打差评……”都说现在人人平等，不分高低贵贱，可很多人却因为种种原因，被他人“踩踏”与脚下，这分明是对人格的侮辱！我们应该尊重身边每一个人。“没有经历过，就没有发言权。”\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月8日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}前几天是周末，我都嗨到很晚，几天都没睡好。所以今天早上我睡醒的时候，我还以为是周日，赖着死活不起来。“嗨！起床了！不要睡了！”妈妈大声地催我起床。唉呀，难得周末。”我迷迷糊糊地说，“就多睡会儿吧。”“什？周末”妈妈生气地叫着，“你自己看看！”说着，把手机举到我面前。我勉强睁开糊住的双眼，看了一眼：可不是嘛，11月8日，周一。我连忙陪着笑脸，一个咸鱼羽身飞一般起床，再飞一般地去洗漱。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月8日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}最近有很多武装汽车，经过钱江三桥下，这是为什么呢？就是因为台湾省的某些人搞了一些事情，都想要打仗了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}我有点忐忑不安，因为我知道，团结能使世界变得更美好，但战争可以导致整个国家甚至整个世界都灭亡。\markdownRendererInterblockSeparator
{}我默默的许愿，愿战争不要发生……\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月9日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天我放学回家时，抬头望着天空，心中不惊赞叹：啊！今天虽然很冷，可天空依然是那么美丽动人啊！看着这淡蓝色的天空，感觉瞬间让人的心情变得份偷快。你瞧，好像有一只小狗和一只小猫正嬉戏打闹着，抱着一个小球;又好像远处有一条小鱼，在河水里快乐地玩着，还可溅起阵阵水花……忽然，一辆飞机快速驶过，天上立刻出现了一条白线，仿佛是老奶奶织毛衣的毛线滚走后，留下的毛线。\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天的天空可真美可！ \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月9日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}学校像是“改革”了似的。\markdownRendererInterblockSeparator
{}最近几周，学校里水果多了几种以前没在学校里吃过的，如：姑娘果，红心火龙果，猕猴桃等。\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天的水果是红心火龙果，吃起来比其他水果麻烦，要剥开来，用勺子挖着吃，不过好在味道很好，挖一下可以挖出很多，可以直接来一大口，很爽，而且那个果肉很甜，很好吃。由于是红心的，吃完以后满嘴红色，原来白白的牙变成了红色，让人联想到电影里的吸血鬼，就像喝了血一样。但在我们眼里就感觉好笑。\markdownRendererInterblockSeparator
{}我对学校饭菜水果还是比较满意的。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月10日0周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈姿伊\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天我妈妈下班回家后，狗子一看到她就蹭了上去，还露出了大肚皮。妈妈看着狗狗主动让她摸，非常高兴，于是立刻蹲了下去，扶摸着的它的脸蛋，另一只手给它抓痒，一边还说看：“唉呀，怎么会有这么可爱的狗子啊！”可谁知，没过一会儿，它突然一个鲤鱼打挺，“嗷呜”一声蹦了起来，还张着大嘴要咬人！吓得妈妈赶紧跑开了，还一边吐嘈，狗子脾气大，而我和外婆之前一直在“看戏”，所以顿时哈哈大笑起来。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月22日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}秋日已过，冬日已到，可树叶还是会有绿色的。比如校门口的柚子树，才黄了几片叶子，似乎寒风根本不会对它有影响。可旁边的树呢，都没有了绿色，也没有了黄色，红的地方却不少……\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月25日 星期四 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}这天，我正在放学回家的路上。我走进了一条从未走过的小路。这条小路通向一个开满鲜花的公园，四周全是小花小草，树木也是长得高大粗壮，环境十分好，我一边走边哼着小曲儿。突然，一只大老虎出现在我的面前，我吓了一跳，愣了两秒后退了几步，虎老虎一点一点地逼近我，我害怕极了，吓得瑟瑟发抖。我灵机一动，心生一计：只要我躺在地上假装已经死了;可是要是它以为我真的死了，直接把我吃子可怎么办？算了，现在也只有这个办法了。于是我躺在地上，老虎不敢放松警惕，慢慢地靠近我，用爪子拨弄着我，我不敢睁开眼睛。突然，老虎大吼一声，我猛地睁开眼睛，只见妈妈正说着：“快起床了，都迟到了！”原来这只是一场梦啊，真是虚惊一场。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月25日 周四 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}这次“闻涛杯”竞赛，给了我一个很大的巴掌。这次的语文总体还算简单，可是还是没有拿到心仪的分数。有道单选题，做过一遍还错，真是太不应该了，还有两道阅读选择题，文中有答案都没有选对！这只能说明在做的时候估计走神了，这么简单三道题还错。 唉，抱怨、后悔、羡慕都是没有用的，我应该调整好心态，认真面对下一次。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月29日 周一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}这天放学时，我坐公交车回家。在快到家的前几站时，上来了一个小伙子坐在我旁边。他穿着脏梦兮兮的衣服，驼着背，跷着大二郎腿，还着着手机。时不时还用无神的眼睛神经兮兮地扫视四周，真叫人讨厌。我要下车了，他的二郎腿还如同拦路虎般翘在那里。“小朋友，你是要下车吗？”这时，一个温和的身声音传了过来，居然是那个小伙子！说完，他连忙撤出座位，还微笑着做出一个“请”的动作。哦，没想到他这么温和，人不可貌相呀。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月30日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天早上，我一睁开眼睛，一束阳光透到我的脚边：今天天气真好，又可以去跳长绳了……还没等我想完，忽然，一阵大风吹来，这仿佛是一群狮子在怒吼，又好像一群老虎在咆哮。窗子剧烈地摇动，仿佛下一秒就要破了似的。过了一会儿，我要上学了，刚打开楼下的大门，一阵大风括了过来，这简直就是寒风刺骨啊！于是我赶忙戴上帽子，把手塞到口袋里去。可是风还是不罢休，“嗖”地一下钻进袖子里。今天的风可冷啊！ \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月30日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}发试卷了！\markdownRendererInterblockSeparator
{}你一定会想，竞赛卷早发了，怎么还有呢？告诉你，今天又做了一张试卷。发下来后，我算了一下前一张，扣了6分，已知第三篇阅读扣了3.5分，已扣9.5分。“加油，作文不扣分！”我喃喃着。第二张发到了，老规矩，挡住，一点一点看。先是“-”，好吧，扣分了，总不可能是“-0”吧，希望扣少一点。“1”扣了一分，刚好89.5分，差了0.5分，就差0.5分啊！我都不知道怎么说自己了，卡得死死的。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年11月30日 周二 阴雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}马涵悦\markdownRendererInterblockSeparator
{}大家好！欢迎来到半小时一度的“冤家”时间！\markdownRendererInterblockSeparator
{}本次的出演者：盛夏颖、马晨轩。\markdownRendererInterblockSeparator
{}表演开始！首先，马晨轩侧着身体趁着盛夏颖不注意，以迅雷不及掩耳之势拿走她的橡皮壳，马晨轩偷袭成功！盛夏颖很快地发现马晨轩拿了她的橡皮壳。于是把他手里的壳涮”一下抓住了。在俩人僵持不下时，许智涵说：你们都先放手，把橡皮壳留在盛夏颖桌上，和平共处呗。于是，盛夏颖猛得松开了手，马晨轩……马晨轩没有放手！他赢了！只见马晨轩开心地笑了，扭来扭去庆祝着。盛夏颖气得七窍生烟，把桌子往后一拉。“砰”马晨轩卡在了桌子与椅子的缝里，盛夏颖获得了最终的胜利！由此我得出了一个结论：不作死，不会死。(NO zuo，No die)\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月1日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天是12月的第一天，阳光很好，温柔地洒在校园里的每个角落。冬日的暖阳很美好，亮堂堂的，每个给照到的人和事物，都似乎会发光呢！距离2022年还有最后31个日夜，再过700多个小时，新的一年就到了。我的意思是，再过700多个小时，你再不努力，就要被人超越了！所以，请珍惜住最后的这一些时间，再背水一战一次，争取在2021年的小尾巴上绽放自己的光彩，为2021这一年画上一个完美的感叹号！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月1日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天天气是异常的冷，寒风吹着我的脸皮，像在打我的骨头，几分钟后便没有了知觉。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月7日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}唉，周五就要去装牙套了，令我又紧张又兴奋。\markdownRendererInterblockSeparator
{}怎么说兴奋呢？因为戴上牙套就感觉突然长大了，而且班里很多人都戴了牙套，我也要戴上牙套感觉一下，就有了共同语言，没事时还能聊聊这个。但紧张是未免肯定会有的，毕竟你又不知道有什么感觉，别人的感觉也不太靠谱，因为有人怕痛，有人不怕痛，每个人的感觉都不一样，同学说：“嗯，还好。”“就那样。”\markdownRendererInterblockSeparator
{}“难受。”医生说：“不好说，有人说难受，有人说不难受。”哎，听了这么多感受，我心里更没底了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}你说整牙到底难受不？\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月13日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天一早，妈妈就连忙问睡眼朦眬的我：“今天是不是要听写？昨天准备了吗？”“没……没有。”我支支吾吾地说，“没事，反正也简单，不会错的。那就这样，错了就一年不能吃KFC！”“好的。”妈妈爽快地答应了。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}今天中午听写完后，老师把每一本有错的听写发还给同学。我对自己有信心，就一直埋头做作业。 唉？老师怎么向我走来了？不要啊！我的KFC！老师的每一步都像是妈妈“审判”的脚步声，沉重而可怕。不过还好，是我的同桌有错，并不是我。真是虚惊一场。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月14日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}前几天，我们家买了一个柚子，它的皮都黑一块黄一块的，十分丑，看起来都坏了，一点儿香味儿都没有。今天回家我实在是想吃点儿水果。爸爸说：“那有个柚子，你自己去切吧。”我一脸不情怨，想：这肯定是个坏的，切了也没用。可就当我刚切开时，一股清香流到鼻子里，我一尝，啊！这太甜了吧，我还以为是坏的，没想到这么好吃。看来决定一个人的不是它的外表，而是他的内在啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月14日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天下午第三节，我们长绳一队和二队的队员一起去了篮球场比赛。哨声响起，一队又一队开始跳，我们一队的队员一个接一个进入长绳，跳完就迅速走。毕竟是比赛，谁都没有松懈，谁都不敢放松，一个个注意力十分集中，比平时高子200\markdownRendererPercentSign{}，所以我们一次也没有断，而且速度较快，超越自己的纪录，跳了373个；反观二队，因为一队少人，而一直被挖人，配合不太好，只跳了250多。\markdownRendererInterblockSeparator
{}平时还要更努力啊。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月15日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈姿伊\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天下课的时候，孔俞澄偷偷地打了宋旻峻一下，宋旻峻并不知道是谁打的他，于是生气地说：“是谁打的我？”孔俞澄趁我在写作业，偷偷地指了指我。然后宋旻峻便转向我，弹了一下我的脑门还一边说：“叫你打我。”我感到又迷茫又憋屈：“你打我干嘛？”“刚才不是你打我的吗？别装了。”我疑惑至极：“刚才我在写作业，我没打你。”接着宋旻峻仿佛知道了什么，瞪大了睛睛，缓缓转过头去，看了看正在一边坏笑，一边扭来扭去的孔俞澄。我和宋旻峻都明白了，原来就是他搞的恶作剧！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月15日 周三 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}眼看这一个学期又快要结束了，马上又要到期末考了，可真快啊！最后一点时间，要好好努力了，把不好的变好，把好的变更好，不能到期末考时临时抱佛脚，那都没用了！所以，同学们，我们要借这最后一点时间补上那些漏洞，争取交出一张完美的答卷！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月7日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}马涵悦\markdownRendererInterblockSeparator
{}欢迎大家来到“暴力女”专揖之--盛夏颖！\markdownRendererInterblockSeparator
{}出演时间：电脑课下课 地点：走廊。\markdownRendererInterblockSeparator
{}PK人物：施迪文，盛夏颖 掌声有请！ \markdownRendererInterblockSeparator
{}首先，施迪文趁盛夏颖不注意，刷一下子来了个“摸头杀”。盛夏颖灵敏转身，踹了施迪文一脚，同时两人异口同声地“哇"假哭起来，（路人甲:???路人乙：呐尼？)盛夏颖又把施迪文的书“啪”抢了过来，施迪文也飞快地拽住盛夏颖的头发，一脸傲骄地说:把书还给我！盛夏颖无奈，只好把书给施迪文。只听啪一声，你猜怎么着?书打到施迪文脸上了！（路人甲、乙、丙、丁:哈哈哈哈)没等施迪文反应过来，盛夏颖早已逃大夭夭了。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月14日 周二 阴——阿嚏}\markdownRendererInterblockSeparator
{}马涵悦\markdownRendererInterblockSeparator
{}哈罗大家好！又见面了！今天我们把“暴力女”先放一放，咱来讲讲耍衰男施迪文之——滑铲！！！\markdownRendererInterblockSeparator
{}出演时间:下课扫地时 出演者，施迪文、盛夏颖。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}地点：教室、走廊 \markdownRendererInterblockSeparator
{}大家掌声欢迎！！！只见施迪文飞速加跑，中途半跪下身，说了句，滑铲\markdownRendererTilde{}\markdownRendererTilde{}\markdownRendererTilde{}。接下来咱来看看他如何把这招用到暴力女当中。施文先是照老样子给盛夏颖一个大大的摸头杀(呀！还把她发型弄乱了)，然后飞速逃跑，盛夏颖立马火冒三丈。盛夏颖追到一半，拉开了足够距离的施迪文突然转身，就向盛夏颖跑来。这下子把盛夏颖整懵了，愣在那儿一动不动，随着咱们熟悉的一声:“滑铲\markdownRendererTilde{}起飞！”施迪文正巧滑到了盛夏颖前边。正巧后面有人撞了盛夏颖一下，好巧不巧吗，盛夏颖一脚踩到了施迪文的手。伴随着“啊”的一声杀猪叫，盛夏颖(杀猪刀) 竟意外的“杀猪成功”！！！(请原谅本作者已笑晕在厕所:鹅鹅鹅鹅——) \markdownRendererInterblockSeparator
{}本剧终！ \markdownRendererInterblockSeparator
{}预告:下集将回归暴力女主题，敬请期待！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月20日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}我现在发现，不仅手机上抢红包要手速，考试时也要手速。因为考试的时间有长有短。遇到短时间的考试时，如果手速不快，那么可能你的作文还没写完，卷子就被收上去了。还有些同学就难过了：“我明明会写，可就莫过于手速太慢……”还有一种情况，你的卷子加上作文有98分，可你的卷面很差，老师给你扣了10分，现在就成了88分，这就不能怪别人了啦！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月21日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}马涵悦\markdownRendererInterblockSeparator
{}大家好！本次“暴力女专辑回归！！ 主题——冤家同桌！\markdownRendererInterblockSeparator
{}出演时间:(依旧是)电脑课下课。 出演者：许智涵，盛夏颖。\markdownRendererInterblockSeparator
{}出演地点：走廊，教室。 热烈欢迎！！！\markdownRendererInterblockSeparator
{}电脑课下课后，一群女生听了姚琪的话后哈哈大笑，还望着许智涵。(路人甲、乙:神马玩意???)原来盛夏颖和姚琪上电脑课的时候一直用语音输入：许智涵是个大美女…一场大战一触即发。回到教室，许智涵拿起笔就怒气冲冲地质问盛夏颖:“你干什么”(尽管他还是笑了) 盛夏颖也火了，(尽管她也不解谱地笑了)直接一手捏住了许智涵的脸，眼睛里好像要喷出火来。这时的许智涵--可怜，弱小又无助啊！许智涵:唉，我太难了！！(现众：额鹅鹅鹅鹅鹅鹅\markdownRendererTilde{}\markdownRendererTilde{})盛夏颖狠狠滴捏了一会许智涵的脸，终于放手了。许智涵委屈地揉着自己的脸，用手指着盛夏颖，可怜巴巴地说:“她打我！”装出一副被欺负的样子，盛夏颖刚把头转过去，听到这话立马又把头转了回来，这回直接用两手夹住许智涵的脸，咬牙切齿道:“我打你了吗?打你了吗??”啊！！许智涵不甘示弱的用头顶盛夏颖，盛夏颖立马火了，动了直格，用手一只捏他的脸，一只拽他头发。“啊\markdownRendererTilde{}\markdownRendererTilde{}\markdownRendererTilde{}”的惨叫声响彻云雪，画面不忍直视啊！啧啧啧……年轻人，还是别招惹暴力女啊！否则不听老人言，吃亏在眼前！ 本剧终！\markdownRendererInterblockSeparator
{}无奖竞猜：下次内容是什么呢？让我们期待吧！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月22日 星期三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈姿伊\markdownRendererInterblockSeparator
{}放学回家的路上，有几只猫突然出现眼前。我一眼就看到了一只浑身雪白的猫，拥有着美丽的异瞳：左眼橙黄，右眼碧蓝，尽显高贵。一只拥有着硕大身躯的猫，一个健步冲了上来，一口咬走我扔在地上的小饼干;一只瘦削的猫被挤在了猫群之外，抢不到一点儿食物，我只好为它开小灶，单独给它投食，却还是被一旁的“大胖猫”抢走了。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月22日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天放学后在小区里走在回家的路上，我前面走着一位阿姨，约莫40来岁的样子，手提着一个菜篮子，一瘸一拐地向前走着。看到了这幕，我的心里波澜起伏：“我应不应该走到她前面呢？要是走到她前面，她要是看到我了，心里一定会很难受的吧！哎……”我脚步一顿，转身走了……\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月23日 星期四}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孔俞澄\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天，我一身汗，头上都是头皮屑，妈妈叫我去洗个澡，我不情不愿自地开了厕所里的花洒，于是我哼着小曲，悠哉悠哉地洗了起来，过了许久发现脚底热乎乎的，低头一看发现洗澡的地方积起了水，不时还往外漏，我大惊失色，赶紧换上衣服清理了积水。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月28日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}昨天又发试卷！\markdownRendererInterblockSeparator
{}不知为何，我的2张卷子“分离”了，一起交的，回来就成“两半”了，先发到了后一张（其实后一张只是半篇阅读）我先算了一下，扣了5分！内心崩溃的，前一张有2篇阅读，估计要凉，上不了90分。我心中立下flag：如果上90分，我就……还没立完前一张来了，先看一下再说。第一面全对！后面两阅读错1题，扣1分，共扣6分，94分。正好flag没立完，我总不能像傻子一样自我惩罚吧，于是我继续默念：上90分，我就……喝一口水！（我承认耍赖了）然后来了一口水。\markdownRendererInterblockSeparator
{}第一张试卷来得好及时！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月28日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}马涵悦\markdownRendererInterblockSeparator
{}哈罗！“暴力女"专楫又来了！！今日主题依旧是冤家同桌。\markdownRendererInterblockSeparator
{}出演时间:放学前。 出演人物:盛夏颖、许智涵、夏天祺 \markdownRendererInterblockSeparator
{}出演地点:教室里。 主题:冤家同桌 \markdownRendererInterblockSeparator
{}要放学了，大家都在理书包。只见夏天祺趁乱作死的一脚踩在盛夏颖书包上，还在上边用力的地摩擦了几下，(啧啧啧，这胆子不要太大发)正好盛夏颖从徐老师那儿过好关回来，看见这情景，立马火冒三丈，一脚踹向夏天琪。夏天祺几个灵魂走位，哎嘿！溜了。盛夏颖破口大骂：我+x-÷@……《+]十一@……！正好看到一旁的许智涵在弯腰整理书包，一手直接把许智涵的头向下一摁，“啊！盛夏颖你干吗？”许智涵揉了揉自己的脑袋，一脸懵。盛夏颖:“你踩我书包干啥?”许智涵:“我没踩你书包啊?”盛夏颖:“那书包上的印子谁踩的呀?啊?"许智涵十分委屈，指着书包说:\markdownRendererTilde{}那是夏天祺踩的呀?关我啥事?”盛夏颖一身怒火无处发泄，于是一把捏住了许智涵的脸，咬牙切齿地说:“夏天祺是你兄弟，那他的债就由你来偿！！！”(许智涵内心:呐尼?夏天祺你个猪队友！啊！)盛夏颖又狠狠踹了许智涵几脚。许智涵惨叫连连，盛夏颖总算放过了他。许智涵刚弯下腰来想赶紧理好书包逃离盛夏颖的魔瓜时，盛夏颖一个大脚踹在许智涵的背上，许智涵“喔”了一声直接趴在了书包上，久久起不来。正当许智涵想爬起来时，许亦凡拿着作业本冲了过去，许智涵露在过道上的头被重击了一下，呃……好像……打脸了?！(观众甲、乙、丙、丁:鹅鹅鹅哈哈哈……”本作者已笑晕在座位，请谅解。\markdownRendererInterblockSeparator
{}本剧终！撒花！\markdownRendererInterblockSeparator
{}让我们欢迎许智涵主编！我这主编就先走了，886！下周不见不散！！！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月29日 星期三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈姿伊\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天回到家，我就发现了不对：狗为什么没来迎接我呢？平常它可是又蹦又跳地扑向我呀！我一眼望去，客厅里没有狗，厨房、书房和卧室没有它，就连它经常睡的厕所他没有它的身影。我的心跳直接漏了一拍，狗不会出什么意外了吧？就在我要跑去告诉家长时，我看到了一双反着白光的大黑圆眼：它居然趴在我的客桌下！唉，这家伙可真不让人省心呀！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月29日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}转眼间又是一年，还有2天2021年就要过去了，一个崭新的2022年又要到了。剩下的48个小时，是选择自由，放松一下，还是选择奋斗，再坚持下。但请保持热爱，继续奔赴下一场山海。新的一年新的开始，希望大家都可以整理下自己的容面，用一个崭新的自己来面对。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年12月30日 星期四 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孔俞澄\markdownRendererInterblockSeparator
{}一个月黑风高的晚，我去学村校里拿作业。走进教学楼周围一片死寂，一根针掉到地都能听见。我飞快奔向教育室，只听“答”、“答”，我从黑暗中隐隐约约看到前面的灯不停闪烁。突然一个黑影飞快地从那边闪过。我的心紧张地跳动起来了，不会是鬼吧！不，怎可能有？于是我飞奔上楼，三步作两步，终于跑到了教室，飞快地拿了我的作业，跑下了楼。下次整理时可得注意一点。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年2月28日 星期一 多云}\markdownRendererInterblockSeparator
{}张欣瑜\markdownRendererInterblockSeparator
{}一支鲜嫩欲滴，灿烂如朝霞的红玫瑰静静的躺在我的桌前，我入神地凝望着它，它的颜色，它的姿态，它的芬芳吸引着我，我轻轻地把它放在我的手中。它是那么美，红得似火的花瓣，一层一层的环抱着，好似一个小姑娘灿烂的笑脸，又好似一只盛满红酒的高脚杯。我凑到它面前闻了闻，一股淡淡的清香票飘进了我鼻子里。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月1日 星期二 多云转小雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}丁凝\markdownRendererInterblockSeparator
{}放学路上，我看见一只鹊鸲在一大片衰草中蹦跳，我不禁站得远远的观察它。过了不久，一只猫悄无声息的走进了我的视野，他慢慢的往前挪动，几乎走一步就停五秒，并且压低了身体，不让鹊鸲发现他。我聚精会神地盯着他们，不敢出声。毫不知情的鹊鸲继续蹦跳着，没有丝毫的防备。它经常低头啄啄草，15米、12米，10米、9米，猫发现鹊鸲，进入它的攻击范围了，一双眼紧紧的盯着，盯着鹊鸲，猛然间，猫以迅雷不及掩耳之势冲出了冲了出去，鹊鸲刚反应过来，往前跳了几下，接着翅膀张开，就被咬住了翅膀，飞不起来了。我连忙赶上去，追上猫，阻止这场弱肉强食的发生。猫扔下了鸟，逃走了。我把脸交给了旁边，同样观战的一个老人，这才离开。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月1日 星期二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天我们在上体育课的时候，我在不经意之间，发现春天好像悄无声息地来到了我们的身边。小草们变成了嫩绿色的，随着微风轻轻佛动。枝头，小芽探出了一个小头。阳光温暖地洒在校园的每一个角落，万物都开始生长。这时，虽然没有在空中飞舞的蝴蝶，但是有在枝头歌唱的小鸟。我感受着阳光带来的这份温暖，感受着微风带来的这份清凉，感受着鸟儿带来的这份愉快。而这一切都说明了春天来了！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月1日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}转眼间，2022年又是2个月过去了，今天是3月的第一天了。时间真的是转瞬即逝啊！我都还再回味春节，这新的一年就过去了。想到这，我不禁感慨：“这时间过得真快啊！再过3个多月，我就要毕业了呢！”真是“岁月不待人”啊！我们应该抓住每一分每一秒，最大程度地利用时间！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月8日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天是个特殊的日子，没错，就是“3.8女神节”！我也给妈妈准备了一个小小的礼物，当作一个“惊喜”送给了她。其实，在过去的一段时间，许多女子也是在各种各样的赛场上大放光彩。比如在东京奥运会上夺得首金的杨倩，或是全面发展的“天才”女孩古爱凌……她们的出现，让更多人看到中国女子灿烂的一面，就像中国女足一般的铿锵玫瑰还又很多，谁看了不说一句“你可以永远相信中国女子”呢！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月15日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}周末的时候，我练完琴想趁着好天气下去散散步。可就在门要关上的那一刻，弟弟整个人扑了上来，硬拉着我让我带他一起下去（我后来才知道他以为我下去买吃的，其实是来蹭吃的），我无情的拒绝了他，谁知他“哇”的一声就哭了出来，我顿时愣住了，不过下一秒就跑到妈妈面前，使出了大招——我也学着弟弟的模样，两行眼泪流出眼眶，在妈妈面前哀求，可妈妈却不领情，甩开了我的手：“去一边去！大戏精，送你去学表演得了！”我也只好带弟弟，不过幸好天公不作美——下雨了！我拉着弟弟的手就往回跑，心里不断欢呼：“终于甩掉这个“重任”啦！“\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月22日 周三 小雨转阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}周末的时候，妈妈说要给我做鸡米花了，看着她匆匆下楼的身影，我不禁有些疑惑：妈妈居然破天荒要做鸡米花？不可能！估计不好吃！想到这儿，我也就去做别的事了，早就把这事忘在了脑后。一个下午妈妈都进进出出，忙得不得了。晚饭时，看着桌子上一碗金黄流油的鸡米花，我惊讶地望向妈妈，夹起一个往嘴里一咬，外面脆脆的，里面软软的，好吃极了！看来是我低估妈妈了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月2日 星期三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}冬奥会已经正式落下了帷幕，但冬奥会的顶流冰墩墩却还是那么抢手，这不，昨天就有人带了个冰墩墩摆件来。他是早上晨读的时候拿出来的，他一开始只是跟周围的同学说了一下，但渐渐地，一传十、十传二十……全班同学几乎都知道了这件事。有的同学坐不住了，直接放下了手中的书，小跑过去，只为看一眼冰墩墩的样子；有的同学虽然没过去看冰墩墩，但魂也早已被钩走了。几分钟后，整齐的读书声才再次从班里传出来。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月2日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}姚琪\markdownRendererInterblockSeparator
{}哈啰！今天没有“暴力女”，但有一个“杂技艺人”！你们猜是谁？哈哈，当然是我前桌的马大哥咯！\markdownRendererInterblockSeparator
{}出演时间：数学课。 出演地点：教室内。\markdownRendererInterblockSeparator
{}出演人物：章老师、马大哥 主题：杂耍艺人\markdownRendererInterblockSeparator
{}数学课上，我们正在学”如何算圆柱的表面积“，前桌马大哥拿起一块橡皮，开始了他的表演。只见他用右手把橡皮抛起，再用左手接住。这个动作作为基础，而后越抛越高，最后趋于一个圆。马大哥不亦乐乎，认真的不得了，（老师：你在学习上有这股劲就好了！）章老师突然转过来了，“眼观六路，耳听八方”的马大哥早有准备，收手坐端正，全然不顾以“百米冲刺”速度下落的橡皮，章老师看了一定很无语，叉着腰盯着马大哥，过了好久才转移视线。等到“完全安全”了，马大哥快速捡回橡皮，继续他的杂耍生涯……。哎！在下佩服马大哥的勇气与“智慧”！ 本剧终……\markdownRendererInterblockSeparator
{}敬请期待下一期许智涵的来稿！下周再见！拜拜！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月7日 星期一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}张欣瑜\markdownRendererInterblockSeparator
{}春天悄悄地来临了，早晨，一阵微风吹过，风中还夹着一丝丝清香，纤细柔嫩的迎春花瓣上，多了几颗晶莹秀亮的小露珠。露珠闪闪发光，它们凝住了迎春花淡淡的清香味，在花上滚来滚去，在晨雾的衬托下，显得既宁静又不失活泼和生气。丝丝春雨，悄无声息地落下来，滋润着伸展腰肢的迎春花，那黄澄澄的小脸上衬托出文静、清幽。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月8日 星期二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}丁凝\markdownRendererInterblockSeparator
{}小区里的木兰花终于盛开了，白灿灿的一大片，犹如三月下雪，可远远的便闻见浓郁的花香，沁人心脾，招来一大片的蜜蜂蝴蝶，小孩子们纷纷拾起落在地上的花瓣，相互比较，谁的最大最美。仿佛要跟着凑热闹似的，四周桃花也开了，杨柳也绿了，一派生机勃勃的景象。真是应了那一句，草树知春不久归，百般红紫斗芳菲啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月14日 星期一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}张欣瑜\markdownRendererInterblockSeparator
{}玉兰树高大而挺拔，树上长满枝丫。一朵朵雪白的玉兰花将树梢压得很弯，就好似一团团雪架在树上。花瓣是洁白的，只有在靠近花蒂处才有一丝粉色。洁白的花上不染一丝污垢，可以与荷花的“出淤泥而不染”相提并论。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月14日 星期二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈姿伊\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天放学回家时，我和外婆才发现上楼的卡忘记带可了。没有卡可不行呀！那是上电梯必须要用的东西。外面下着倾盆大雨，这天气，既使想找人帮忙恐怕也找不到。最终我提出的方案终于通过了外婆的审核自-我先从楼梯爬上去，进家里把卡拿出来，然后再应乘电梯把在下面等我的外连从楼接上来。\markdownRendererInterblockSeparator
{}我气喘喘吁吁地爬了十八层楼之后，我终于在家找到了钥匙！就当我自豪地准备下楼时，外婆居然搭乘着外让借着外卖小哥的卡上来了。唉，我真是白忙活一场啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月15日 星期二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}以前，在我的眼里，黑夜是可怕，令人害怕的，每当夜晚来临，我就会回想起电影可怕的怪兽。而就在昨天的晚上，我静静地躺在床上，看着窗外那黑漆漆的夜空，一个又大又圆又亮的月亮，在夜空中脱颖而出，仿佛正在静静地凝视我。这时候什么声音都没有，似乎时间已经停止了，我屏住呼吸，恨不得一片羽毛落在地上的声音都能听得一清二楚。突然，一阵蟋蟀声清楚地传入了我的耳朵……这真是一个甜美而又幽静的夜晚啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}什么事物和事情都有两面性，而我们应该积极乐观地看向最好的一面，感受世间万物的美好与和谐。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月18日 周五 阴天}\markdownRendererInterblockSeparator
{}黄赫茗\markdownRendererInterblockSeparator
{}中国竟然和美国和好了！真是个难以置信的结果。要知道，自从抗美援朝以后，中国和美国的关系一直都不好（除了乒乓球）。而且去年美国还和其他国家（准确的说是被美国引诱去的）一起搞台独。今年美国的发言人却说：“我们会尽力控制那些不法分子。”\markdownRendererInterblockSeparator
{}不管怎么样，这场“战役”终于结束了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月21日 星期一 雨转多云}\markdownRendererInterblockSeparator
{}丁凝\markdownRendererInterblockSeparator
{}夜晚是寂静的，神秘的。太阳落下，夜幕降临，月亮升起。\markdownRendererInterblockSeparator
{}银白色的月光照耀大地。白天，躲藏的动物纷纷出来了，蝙蝠无声地拍打着翅膀，猫潜伏在草丛中，眼睛中闪着碧绿的光。一切陷入黑暗，一切也都显得诡异又有趣。原本白天熟悉的不能再熟悉的东西，随时都有可能给人惊吓。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月21 星期一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}李恩博\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天考试卷签名时，我和老爸开始讨论第一片阅读的不科学。例如材料一说杀死活病毒，但是后面题目写的是细菌。病毒和细菌都是微生物，病毒是由蛋白质、RNA、核酸组成，而细菌比较复杂，如草履虫有RNA和DNA等组成，所以病毒和细菌不一样，所以题目是错的。第二小题题目说食用酒精可有效消灭新冠病毒，虽然75\markdownRendererPercentSign{}的医用酒精可以杀死病毒，但是血液中流着酒精才可以杀死新冠病毒，当然茅台酒也可以，虽然要喝一万多缸，但是题目也没说喝一瓶呀！而且新冠病毒会在肺部复制，你喝下75\markdownRendererPercentSign{}医用酒精，也仅仅能消灭几百个罢了，要想全部消灭，人要喝挂掉，人挂掉了病毒也会挂掉。所以考试卷的第一篇阅读，不科学、不严谨、不准确。材料一、二，题目都不严谨，说明文不能不科学。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月21日 星期一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}张欣瑜\markdownRendererInterblockSeparator
{}十里飘香，春暖花开，你看，那如云一样灿烂的樱花，在枝头摇摇晃晃，好似害羞了一般，红中带着粉，粉中带着白，那美丽的脸庞好似古时的四大美人样闭月羞花，遥望白茫茫的一片，好似花的海洋，风轻轻吹过，花瓣纷纷落下，给小路盖上了花地毯。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月22日 星期二 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天我走在放学回家的路上，这时正下着小雨。天阴沉沉的，我觉得下雨仿佛就带着一种心情——伤感，压抑。但我仔细地思考了一番，我又觉得下雨也不是特别不好。细雨从天空中轻轻地落下来，落到人们的伞上和地上，发出“滴嗒”的声音，从伞上滑下来，又掉到地上，好像在跳舞舞，又好像在唱歌，风儿“沙沙”作响，好像在为雨点儿伴奏。\markdownRendererInterblockSeparator
{}下雨好像也别有一番乐趣！ \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月22日 星期二 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈姿伊\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天的雨依旧下得很大，回家的路上，我虽撑着伞，但是裤角和袖还是湿了。雨伞从树叶下蹭去，发出沙沙的声响，雨水顿时如同帘子般从我眼前洒下，滴湿了我的鞋。雨哗啦啦地下个不停，路上的行人都低着头，撑着伞，小心翼翼地躲避着地上的水坑;但顽皮的小孩子穿着各式各样的小雨衣，在水抗里踩着，跳着……\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月23日 星期三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}李朗\markdownRendererInterblockSeparator
{}唉，又轮到我写闲言碎语啦。虽然说是“闲言碎语”，但是“闲言”和“碎语我也没有多少啊！写什么呢？我一边用笔的尾巴高敲着脑袋，一边望向窗外。窗外阳光明媚，但这阳光又有一点刺眼。我想不出写啥，只好看了看之前张欣瑜和杨若君写的，她们两个，一个写樱花，一个写雨，写得都很好，都得了五星。我又不是她们，当然写不到这么好。而且，我写花写草那可十分令人头疼。写什么才能得五星呢？真令人头疼，难道我就得不了五星吗？\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月23日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}姚琪\markdownRendererInterblockSeparator
{}“天下强人无处不有，没谁能躲跑步的手”，这不一听到跑800米，同学们都想了一堆点子：有的借“上厕所”为理由不想跑；有的说“昨天脚扭伤了”不能跑；有的说“临时肚子痛，跑不动”……哎！这理由一个比一个高明呀。可该来的终究都得来呀，于是我也随大流去跑了。1分16……2分10……3分20，呼……还好是优秀。好了好了，不说了，我要静静休息一下……咳咳！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月23日 星期三 多云}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}“叮铃铃！”上课铃响了，华老师的脚步也随之而来，这节课是体育课，并且要跑800米。大家一听见这个消息，哀嚎一片。有的人以上厕所为由，想在厕所里消磨时间，不想妥协；有的人则以脚扭了、肚子痛为由，想在一旁休息，但都被华老师拒绝了。没办法，只好硬着头皮上了，我缓步走上跑道，咽了口唾沫。“预备，跑！”随着一声哨响，同学们都跑了起来。我一开始冲得很快，跑在了第一个，但800米和100米可是不一样的，它的路程可比100米长多了，不过一会儿，我就被三个同学超过了。一股风吹来，吹得小草左右摇摆。不行，我不能就这样任由别人超过，我在心里暗暗想着，可我腿不知怎么的，有些抬不起来。一圈……两圈……到了最后一圈，我的腿好酸，喉咙里也有种喘不过气的感觉。100米……50米……，我离终点越来越近，我开始用尽最后的力气向前冲去。\markdownRendererInterblockSeparator
{}“啪”我的脚重重地踩在了终点线上，3分20秒，我达标了！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月26日目星 星期六 多云}\markdownRendererInterblockSeparator
{}李卓涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}昨天，马晨轩说要请我吃雪糕。选好了，他便带我去付钱。网很卡，他在点数字“2”时没点出来。这下马晨轩有点儿生气了。他一边嘟囔着：“这手表咋回事？”一边狂点数字“2”。忽然一个“2”跳了出来。马晨轩刚要点“支付”，数字忽然快速跳动，成了“22222”，马晨轩差点儿就点着了(他的手表支付宝连着他妈妈的)，可把他吓了一大跳。他差点儿付了一笔巨款。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月28日 星期一 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}张欣瑜\markdownRendererInterblockSeparator
{}清晨时，天空是最蓝的，晴朗的天空没有云，给了蓝色最大的发挥空间，毫无保留地把蓝色渗秀出来，晕满整个天空。这样的蓝天与花交相辉映，是最灿烂的色彩，最纯净的色彩。澄碧的蓝天上飘着缓缓流云，凉爽的清风中，清晨更加深沉优美。2022年3月29日 星期二 晴\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月29日 星期二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}杨若君\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天的天气特别好，太阳正笑咪咪地看着我。中午，妈妈给我做了饼，我看了看桌上的饼说：“哎，怎么天天都是饼呀，能不能换一个吃呀？”妈妈拿我没办法，只好再去做。而这时，我坐在桌前，看着桌上的饼，再看看在厨房里的妈妈，我想自己是不是做地太过分了。过了一会儿，妈妈又给我端来了一下碗裹满鸡蛋的炒饭，我心中不禁感到无比愧疚，我的泪水涌入眼眶。而这或许就是母爱吧。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月29日 周二 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}上周末在江边散步，正走着，一个小孩拿着一根棒棒糖，从我和朋友身边飞奔而过。他刚走没一会儿，我又遇到了一位约莫20来岁，刚毕业的姐姐骑着一辆自行车，车篮里还放着一沓书。我和朋友笑着继续往前走，却遇到了一位白发苍苍的老奶奶，她看上去已经很老了，灰白的发丝挂在脸颊上，盖住了一条条岁月留下的刻痕。她坐着轮椅，慢悠悠地往前推动着轮子。望着她那离去的背影，我不禁有些恍了神：“岁月原来真的只是匆匆过客啊！前面遇到的那些人好像就代表每个年龄诶----从一个笑着奔跑的孩子，变成一个上学的学生，一个刚入职的新人，再到一个中年人，慢慢就成为了一个坐着轮椅的老人。唉，真是岁月不待人啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月30日 星期三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}李朗\markdownRendererInterblockSeparator
{}早上我起来的时候，感觉之前一直在摇的牙齿变得更摇了，十分地高兴，便跳下床去，冲到洗手间，用镜子照着，看看大概什么时候能掉。我晃了晃它，可它十分坚毅，不肯轻易松开。看来还要很久才能掉，我的心又跌落了深渊。中午，午餐有一道梅干菜和肉，在吃梅干菜的时候，只听见咯吱咯吱两声，我吓了一跳，赶忙用舌头穿过梅干菜堆去碰那果颗顽固的牙。我的舌尖很快碰到一个有点摇摇欲坠的牙，我放下心来，咽下了梅干菜。午饭后，无聊的我又去摇那颗牙，突然感觉它已经要掉了！我又吓了一跳，默默估算它能不能撑过今天，估计够呛我想着。无奈使我不得不决定现在把它拔掉。我来到卫生间，干净利落地把它拔了。呼，我松了气，这颗牙真让我煞费苦心啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月30日 星期三 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}丁凝\markdownRendererInterblockSeparator
{}偶然在一个背阴的树坑里看见了一抹惊鸿，仔细看竟然是朵蒙了尘的郁金香，这原本应该是被人呵护的花，却委屈地被落在了泥坑里，尽还顽强的存活了下来。你看那金黄色的花瓣，不因蒙尘而失去花的光泽，反而悠然自得，随遇而安，与细长的叶片在风中自在的徭役，这朵花真的是受了委屈吃亏吗？\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月31日 星期四 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}盛逸宸\markdownRendererInterblockSeparator
{}“阳光体育”又被称作“阳光地狱”，是我最不喜欢的一节课，因为它刚开始时的跑步实在是太累了。就以今天为例，最开始的一两圈速度还算正常，我也能跟上大部队，但慢慢的四圈、五圈、六圈\markdownRendererEllipsis{}\markdownRendererEllipsis{}不知道是大部队太快了还是我跑的太慢了，我逐渐脱离了大部队，但跑圈仍在继续。我卖力地跑着，但始终追不上前面的同学。终于，在我已经被大部队丢了大半圈的情况下，跑圈结束了。我坐在地上，喘着粗气，久久不能平复。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2022年3月31日 星期四 雨转阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}丁凝\markdownRendererInterblockSeparator
{}路过操场，有两只斑鸠在其上玩耍。操场上空无一人，只有树叶在簌簌地抖动。斑鸠愉悦的鸣叫着，一只散着步，一只不停的盘旋，时不时出现互换。我猛地冲过去，他们似乎吃了一惊，都停着不动，偏着脑袋看着我，似乎忘记了飞是怎么一回事儿，直到我差点踩在他们身上，他们才眨眨眼，慌慌张张的，没开几步，扑扇翅膀飞走了。\markdownRendererDocumentEnd