\markdownRendererDocumentBegin
\markdownRendererHeadingOne{第九期}\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月1日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}20世纪30年代，在英国一个名不见经传的小镇里有一个叫玛格丽特的小姑娘。她的父亲经常向她灌输这样的观点：无论做什么事情都要力争一流，永远走在别人前头，而不能落后于人。“即使坐公共汽车，你也要尽量坐在前排。”父亲也不允许她说“我不能”或者“太难了”之类的话。这个女孩，就是英国的第一位女首相—玛格丽特·撒尔切夫人。\markdownRendererInterblockSeparator
{}在我们的日常生活、学习中，也应该像她一样抱着一往无前的精神和必胜的信念，尽自己最大努力克服一切困难，做好每一件事，事事必争一流，以自己的实际行动践行“永远坐在前排”。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月6日 星期一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天我做好黑板报，已是傍晚时分。天渐渐暗了下来，太阳就像一个光芒四射的大火球，照得我都睁不开眼睛，把世间万物都染成了金黄色。过了一会儿，太阳变得柔和了，变成了温柔的橙色，就像一个巨大的橙子一样，正慢慢地往下掉。太阳又成红色的了，犹如一盏圆圆的橙红色灯笼，也如同一颗红色的大宝石，浑身散发着红色的美丽光芒，可爱极了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}很快，我就回到家了，正想做作业呢，结果发现笔袋不见了，兴许是落在教室了吧。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月7日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天爸爸回来得比较早，于是他便和妈妈杀了一盘军棋。他们玩的是军棋中暗棋这种玩法，这种玩法就是不能看对方的棋，吃子时也不能看，所以需要一个裁判，当然这个裁判就是我。 刚开始，爸爸走错了好几步棋，被妈妈连吃数子。过了一会儿，爸爸的司令很厉害，连斩数将，妈妈可能以为那是中等大的棋，一直用小一点的子去试，当时，我真想告诉妈妈那是一个司令，用炸弹或司令对掉。可是我现在是一名裁判，并不是一名观众，而且就算是观众也不能说，一定要让他们公平地对决。思想斗争了一番，我还是决定不告诉妈妈，让他们好好杀一盘。过了一会儿，妈妈终于用司令和爸爸的司令同归于尽。 作为一名裁判，一定要做到公平、公正、公开（虽然暗棋不能告诉对方），不能作弊，如果你作弊了，你也就失去了一样重要的东西——诚信。 \markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月8日 周三 小雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}这个暑假也许是我最难忘的一个暑假了。我参加了钢琴十级的考试。而且因为上个学期没怎么练，压力倍增。我也曾想过放弃，可是每当我想到放弃时，仿佛总有一个声音在我耳边回荡：“你既然选择了考级，那么无论多困难，你也得继续坚持！“我若有所思地点了点头，心想：”做事就要做成，不能半途而废。如果我现在选择了放弃，那么前面所付出的一切都付诸东流了。“我咬了咬牙关，望着乌黑的钢琴，坚定地点了点头，继续练了下去。\markdownRendererInterblockSeparator
{}虽然不知道结果如何，但我相信，我的努力总会发光！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月13日 星期一 雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}终于等到了饭点，时钟上的指针跑到了12点的位置，我迈着轻松而又愉快的步伐向食堂走去。好不容易可以吃饭了，哇，今天中午有我喜欢吃的牛排，我赶快拿起勺子，向牛排切了下去，顿时，肉汁奔出，外焦里嫩，尝一口下去，回味无穷。当我吃得正欢之时，一只苍蝇竟飞到了我的牛排上，我用力往牛排上吹气，可那苍蝇却纹丝不动，我拿起饭盒，左右摇了摇，没用，用手拍拍放牛排的那块格子，还是没用，看来今天吃牛排的计划泡汤啦！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月13日 周一 小雨}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天阳光体育果结束之后，我们就放学了。我拿着硬币，在车站等公交车。正等着车呢，我的肚子就开始叫了。看着其他同学都吃着零食，我和一旁的李朗都饿了。“要不我们去买包子？”我提议。“好耶！干饭去喽！”我们立刻向包子店冲去。这时，电话响了。“喂？老妈，什么事？”“你在哪儿啊？我来接你了！"哎，没办法，只能和包子说“拜拜”了。老妈，你的这电话响的可真不是时候啊！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月14日 周二 阴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}孙轩睿\markdownRendererInterblockSeparator
{}电脑课下课了，我趴在桌子上发呆。我看到宋旻峻轻轻地打了一下范思雯，她说：“嗯？什么东西？”我还以为她在说宋旻峻呢！结果扭头一看，哦买嘎！一只大大的蜂（应该是虎头蜂）在窗户顶啊顶，有一些同学拿着书就冲上去打它，在这令人兴奋而又紧张的时刻，有人说：“老师来了。”马上又有人说：“不不不，老师没来。”一时间，大家都不知道要不要回座位，我出去看了一眼，老师没有来。从窗外看，教室内的战况更激烈了。一帮人围在叶雨飞座位边，在打那只虎头蜂，蒋鲁弋在最前面大喊：“盖亚！”使劲挥动书本。 后来虎头蜂不知被谁打死了，这场战斗才停止。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月16日 周四 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}我给自己安排的作息表是每天早上5：30就要起床耗耗腿、开开功。可是每当我听到那串清脆的铃声，总会用手揉揉惺忪的睡眼，然后满怀怨恨地用力地拍停了闹钟，然后又一睡睡到6：30.可在昨天，闹钟一响，我就立马直起了身体，迅速下了床，点亮了台灯，赶紧开始“早自习“。不过话说回来，一个人在晨光中独自学习的感受还是不错的，希望下次可以依旧保持自觉。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月17日周五 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}宋旻峻\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天老师在布置语文作业时，发生了一件很有趣的事，老师叫我们翻开家校联系本，写上语文作业：点面。点面？唉？这是什么奇怪的东西？难不成，还是让我们去餐馆点一碗面吃？啊啊，那可太好了，我的脑子里立刻想象出一碗香喷喷、热呼的片儿川。可是此时老师解释是用点面结合的方法写小练笔。唉，美梦破灭了！\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月22日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}前几天在上舞蹈课的时候老师给我们安排了新的技巧——吸撩推大跳。一开始，大家都跌跌撞撞的，跳得乱七八糟的。老师在一旁，时不时为我们纠出错误，并告诉我们正确的做法。我也曾想过放弃，但老师一直在鼓励我们认真练习就一定会有结果。在经过了高强度的训练之后，我们都成功了！是啊，就像董卿老师说过的一句话：“人在这个世界上，无论选择哪一条道路，它都是荆棘与鲜花同在，有晴空也有冷雨。不过，就像鲁迅先生说的，前途很远、很暗，然而不要怕，不怕的人前面才有路。”\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月27日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}教室里，同学们都在互相拉伸。紧张的氛中又稍带了些许的轻松，时不时还传出几声嚎叫：“你轻点儿啊！帮我压一下好不好啊……”椅子被统一推进桌底下，过道上挤满了人，同学们三个一伙，五一个群不留余地地在过道上拉伸，有的生站在讲台上，弯下身子，不停地手去勾地面；有的女生坐在别人背上，使出全身力气往下压；而我，直接干脆了当地搬来一张凳子把一条腿架上去，开始压压筋。眼看着就要轮到我测试了，虽然我在班理里算软的，但我也不能掉人轻心觉得自己一定满分，毕竟在家练的成绩也不好。\markdownRendererInterblockSeparator
{}排在垫子后的我很快就轮到了。我的心里其实也很紧张，心扑通扑通上下直跳。脱鞋子的时候，我的手都是颤抖的。不知为何，我刚坐垫子，旁边就拥上来了一群同学，她们一个个都挤来挤去，好多脑袋从人群中探出来。有个生对我说：“你让让我吧！”还有的女生在一旁给我鼓劲，还有的女生似乎在等待着什么发生，满脸期待地望着我。我深吸了一口气，把腰挺得笔直笔直的。猛的一下用力推动游标，直到我无法再往前推一点点。我抬起头，等待着孙老师报出我的成绩。明明只有短短的一秒钟，可我却觉得十分难熬，仿佛度过了一个世纪。孙老师低头看了看板面，说：“28!”顿时，我心里吊着的一块大石头终于落了地。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月27日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}许智涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}无人机第一轮比赛开始了，各位选手都拿出了最高的水平。丹枫小学的一位选手起飞后快速空翻、钻拱门、过遂道，却在最后一圈撞上隧道壁，而导致超时。另一位选手刚起飞就飞掉了螺旋桨；另一学校的选手从起飞到降落全程稳稳地飞，飞出了满分的好成绩。当比赛来第二轮，比赛场地稍微宽了一点，选手们好像也更兴奋了。一位选手起飞后直奔拱门，飞完两圈只用了大为50秒，飞机最后下降时“跳”了一下，飞出了得分区，没获得满分；另一位选手全程加速，却跌跌撞撞，翻倒了好几次，第一圈刚飞完就超时了。到我们学校了，李炫增增第一个，飞得比上一轮好，我第二个，却因为电池没电了而浪费了许多时间。其他选手都发挥地不错，共五个人获奖。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月27日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}戴瑞彤\markdownRendererInterblockSeparator
{}一开始，双方的“战争”还算和谐，绳子中间的红带子几乎没有移动，但渐渐的，那些男生要动真格了，他们露出真面目。男生们用力把绳子佳后拽去，不听话的绳子和红带带子正以肉眼可见的速度向男生那儿溜去，天平向男生那儿倾斜。\markdownRendererInterblockSeparator
{}我们女生也赶忙稳住下盘，弯成一把弓的样子，努力把绳子往回拉。我的险热手乎的，看向我的队友们，她们虽然劳累，但还在咬牙坚持着。叶雨飞的脸红的如同苹果一般，鼻子里一直冒着粗气。来欣年的额头上已经出现了很多大颗的汗珠，那些汗珠顺着她的脸颊滑落到地上。姚琪的手上青筋暴起，脚紧钩着地面，用尽力气把绳子拉过来。围观的同学们也为我们加油呐喊，这鼓有力量的声音传遍了整个操场。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月27日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}李卓涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}老师宣布了规则：“男女生内部分成两组进行比赛，三局两胜，基本规则我就不细讲了。”同学们都跃跃欲试，气氛一下活跃了许多。\markdownRendererInterblockSeparator
{}先是女生比赛，她们势均力故，比赛变成了拉锯战如火如荼地进行着。看得我们像打了兴奋剂似的，个个都想上去大展身手，同学们都不坐着了，全站了起来。\markdownRendererInterblockSeparator
{}男生拔河比赛开始了！老师吹响哨子，我们拼命往后拉赢了第一局。然后第二局我们大意失荆州，输掉了比赛。我们聚在一起讨论对策，可热闹了。有人说：“对面体力好，我们力量大，我们体力剩得都比较少了，第三局只能智取。”大家都同意他的说法。我想了想说：“我们可以先跟他们对抗，然后我喊三二一大家一起松手，他们就很有可能倒地，我们再拉，就有可能赢。”大家讨论了一会儿，同意了。第三局一开始我们拼命拉，建立了优势，确保不会一下被他们拉过去，我大声喊：“三！二！一！放！”我们一起松开了手，对方顿时倒地，我们像是几股绳拧在了一起变得很有劲，一下子就赢了。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月27日 周一 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}姚琪\markdownRendererInterblockSeparator
{}今天的校园格外热闹，大家都在出为体测作准备。每个地方的队伍都十分整齐，放眼望仿佛是一条条长龙在缓慢地爬行。“嘟——”随着一声哨响，体育馆一个个高低不同的人一齐开始跳绳，绳子在空中划出了一道直优美的曲线，显得朴实而又华丽。仰卧起坐只见人人都卖力地做着，却看不清是谁，也不知做了几个。50米的跑道上，一道道“残影”飞驰过去，不一会儿就都到了终点，在红色的跑道上留下了一道道蓝光；而在绿茵茵的草地上，白黑相间的足球在少年们的腿下行动自如，似乎有了生命。咦？是什么让一群同学围在教室门口？哦，原来是体前屈呀，大家把仪器推得“咻咻”直响，惊叹声时不时传入耳。\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererHeadingTwo{2021年9月29日 周三 晴}\markdownRendererInterblockSeparator
{}陈思涵\markdownRendererInterblockSeparator
{}前几天阳光体育的时候，我在一旁休息。董迈被老师叫去做仰卧起坐。我就看着她奋力地做着。不一会儿，伴着一声清脆的声音，一枚硬币从她的口袋里“蹦”了出来。她也没管，继续做着。突然，有一个红红的东西从口袋里探出了头，落在了垫子上。我凑近一看，原来这团鼓鼓的东西是双袜子啊！不经意间，又有一张纸从口袋里钻了出来。我想，董迈的口袋怕不是哆啦a梦的口袋吧？什么都啊，真的太神奇了！我不禁佩服自己的想象力，在旁边忍不住笑出了声。\markdownRendererDocumentEnd