\chapter{第三期}

\section{2019年9月9日 星期一 晴}

余蕙琳

今天上课的时候，一个黑影快速地飞进教室，撞在了一个同学的头上，我还没来得及凑上两眼，眼保健操的铃声响了，我只好乖乖地趴在桌子上，同时，我的两只眼睛偷偷地从我的手臂里钻出来，看到了詹老师和章老师正在底下嘀咕的。这时一位男老师走过，詹老师连忙把男老师叫住，让他来帮忙，只见男老师弯下腰，双手轻轻托起黑影就走了，我仔细一看，原来是一只大鸟啊，看来它撞昏了。听说，它最后还送进医务室了呢。

\section{2019年9月9日 星期一 晴}

张欣瑜

云，是一位技艺高超的化妆师。你看，在晴朗的日子里，白天它总是穿着一身白裙子；傍晚，它便捧出红色与金色的裙子，给自己穿上。这时，它们有的在天空中漫游，有的在天空中奔跑，有的在天空中时隐时现\ldots{}\ldots{}使原本平静的天空变得热闹起来，把原本蓝色的天空染成了金红色。

\section{2019年9月9日 星期一~ 晴}

赵奕麟

今天中午,快下课的时候。一个模糊的东西像一支箭一样，闪过我的眼睛，狠狠的撞上了玻璃。当时同学们的目光朝向了那，我傻眼了，还以为是一只鞋子呢！原来是一只鸽子，最后值周老师轻轻地弯下腰，温柔的抓住鸽子的背，把它放进草丛。

每个人要有一颗善良的心和爱护动物的心。

\section{2019年9月11日 星期三~ 晴}

蒋鲁弋

今天我放学的时候，我站在校门口等站着等妈妈，可是等了好久妈妈也没来，我急的像一只热锅上的蚂蚁，来回不停的走动。在那么热的天下，我的汗已经遍布全身，但我一直在想妈妈是出了什么事吗？还是妈妈忘记了？还是弟弟出事了？我正想着，忽然有人喊了一声：``蒋鲁弋！''我向发出声音的地方望去，原来是妈妈，我一直提着的心终于放下去，我一边跑向妈妈一边喊：``妈妈！''。

\section{2019年9月11日~ 星期三~~ 晴}

陈思涵

今天放学后，我一回家就拿起手表，开心地玩起来。我一会儿看看别人给我发的消息，一会儿看看好友圈的动态，一会儿又玩起游戏来。但是好景不长，玩着玩着，突然听到妈妈在喊：``还玩手表，作业写好没？''我扭头一看，啊,我妈妈正怒气冲冲地瞪着我，我赶紧把手表随处一放，拿出书本埋头写起来，妈妈看了，拿起我的手表就走了。我想，玩手表可真不是件好事，既影响视力，又会影响学习，下次，我再也不玩手表了。

\section{2019年9月16日 星期一 晴}

余蕙琳

今天我又到了阅读吧写作业，写着写着，有几滴汗从我头发上流下来，我连忙从书包里取出餐巾纸擦干。紧接着，好多汗从我头发上流下来，过了一会儿，我就汗流浃背了。阅读吧里真是又闷又热，十分难受！突然，我看到了窗户，不仅灵机一动，连忙把窗户打开，让风流进来。果然，一阵微风吹了进来，我仔细一闻，还有一点桂花香。可是，过了一会儿，连风的影子也没有了。难道风也回家了吗？就在这时，我走到窗前，看到一阵微风从石桌吹来，原来风在那里写作业呀。我仿佛看到了救星，一溜烟地跑到了石桌旁。“确实挺凉爽的。”我嘀咕道。

\section{2019年9月16日 星期一 晴}

张欣瑜

昨天，我带着钱来到菜市场，呀！真大开眼界！五颜六色的彩椒，紫色的茄子，黄澄澄的玉米；最苗条的要数芹菜了，绿色的裙摆，苗条的身材，活脱脱天仙下凡；最臃肿的要数白白胖胖的白萝卜了，整个肥大的身躯被薄薄的一层衣服裹住\ldots{}\ldots{}菜市场的菜可真丰富！

\section{2019年9月16日 星期一 多云转晴}

赵奕麟

今天回妈妈公司的路上，遇到一个没有穿鞋的老头儿啊，坐在脏兮兮的地上，拿着一个破了洞的铁盆，里面装着五六块钱。当人走过时，她就摇动铁盆，但好像没有人像铁盆里面给钱，但有一个老奶奶取下腰包，从里面拿出五十元钱放在铁盆里，老头儿连说谢谢，虽然在我们眼里他只是一个小小的数字，但他在老头儿眼里，它是一个写到来生都写不完的数，俗话说得好，为别人点一盏灯，照亮别人，也照亮自己。

\section{2019年9月23日 星期一 晴}

余蕙琳

今天晚上写好作业后，我来到公园散步，这时，我的好朋友周亦儒走了过来，她抱着一只肥肥的花猫，看来这就是她所说的宠物猫哈哈，哈哈的眼睛又圆又大，黑黑的眼珠旁围着一圈黄黄的光环，透明的眼睛就像两颗透明的玛瑙球一样。哈哈的鼻子是三角形的，每个角都是圆圆的，哈哈的耳朵更是可爱的，因为它是一只折耳猫，两个耳朵向外轻斜，毛茸茸的，像一个个迷你的巫师帽，说到这，你觉得哈哈可不可爱呢？

\section{2019年9月23日 星期一 多云}

赵奕麟

今天在家里观察着猕猴桃片，猕猴桃片的一圈是金黄色的，它和中心加起来像一个金灿灿的太阳。中心是一个半白半黄的一个三角形，从中心发射出一根根红光，黑色的一粒粒黑籽，这就是猕猴桃片的种子，一粒粒黑色的种子像围绕着中心在跳着篝火舞，可欢快了。

妈妈说：“拿这个猕猴桃片干什么呢？要吃快吃了洗澡去。”我一口吃下去了，这酸爽，已经不可以用其他的词语形容。

\section{2019年9月25日~ 星期三~~ 晴}

陈思涵

昨天晚上上舞蹈课的时候，老师让我们做一个动作。我按照老师所说的步骤，把手撑在地上，两脚放在把杆上，一直撑。撑着撑着，我感觉到两只胳膊已经没有力气了，两行眼泪从我眼中流下。滚过脸颊，流过下巴，滴到地毯上。我想，现在是坚持还是不坚持呢？如果不坚持，那可能会再被老师罚五分钟，如果坚持，可能会更没有力气而摔下来。“嗯，还是坚持吧，坚持就是胜利！”我在心里默默地对自己说。“下杆吧！”老师说了一句，我把双脚放了下来，甩甩手臂，看看毯子，上面是一滩泪水。虽然流了眼泪，但我觉得还是非常值得，因为我战胜了我自己。

\section{后记}
亲爱的同学们，我们又见面了。

《闲言碎语》这一期的出版我感到很意外的。

到9月底的时候，才陆续收到两、三条家长发来的文字稿，以为大家都懈怠了，这期《闲言碎语》只能和下个月的积攒到一起再发行了。没想到，周一晚上突然收到几位家长发来了他们小组的稿子，一下子收到了好几篇。所以在将近10月底的时候，我们补上《闲言碎语》第三期。

还有个意外。我认真地读了每一篇短文，发现经过一个暑假，这一期的写作有很大进步。单篇的文字数量较以前更多了，描写事情经过更流畅、生动，观察事物更细致，词汇也更丰富了。真是长江后浪推前浪，再过不了多久我这个蹩脚的演员就不能再在舞台上表演了。

“百舸争流，奋楫者先”。大家的写作水平在不断地进步，詹老师的笔估计也更紧了，现在要想成为“每日之最”不像以前那么容易了。这时候更要静下心，耐住性子认真对待了，草草写几句应付了事，已经很难崭露头角了。

看到老师、同学们都在坚持《闲言碎语》的活动，而且越来越进步，我打算从这一期开始把大家的文章整理到一起，方便大家下载打印阅读。不管里面有没有自己的文章，读读总归有些收获的，一方面可以了解、模仿其他同学的写作内容与手法，另一方面也可以从前面和后面文章的对比看到不断进步的过程。