\chapter{第四期}

\section{2019年10月8日星期三 阴}

许亦凡

今天，我在写作业时。突然妈妈说了一句话：``我带了一个好吃的东西。''我嘴里流着口水说：``是什么好吃的东西呀！''我妈妈继续说：``是许亦凡牌手指！''我们家的人都哄堂大笑起来，原来我太饿了，把手指放到嘴巴里``尝''了！

\section{2019年10月9日 星期三 阴}

陈姿伊

今天我们家的小狗``上吊''啦，``汪！汪汪！汪汪汪！''在我写作业的时候，笼子里传来了响亮的狗叫，还伴随着``咣当咣当''的声音，我把注意力从作业本上移到了狗笼上，那一刻，我惊呆了，只见那只小狗雪球两只爪子搭在侧门上，那张虽然小却长满尖牙的嘴紧紧地咬住上面那扇门，两只脚都腾空了，但还是有一只小脚时不时的登了一下笼子底部，细小的狗胡子也轻轻地摆动着。这样子活像上吊呀！

``雪球！''我大喝一声，``快给我下来！''雪球听见了，吓了一大跳，嘴松开了，四只小脚也``嗒''的一声落了地，他肯定是以为自己可以把门打开，跳出来玩呢！

\section{2019年10月10日 星期四 晴}

陈思涵

我的弟弟个子不高，头倒是挺大。你可别小瞧他这大大的头，这个大头啊，不仅有那些水分，还``塞''了不少知识呢！弟弟虽然只有三岁，但他可聪明了！一次，我们一家去初中操场运动。只见弟弟飞快地跑向杠杆，先把手放在一个杆上，脚踏地，脚用力一蹬，放在了另一个杆上。弟弟爬杆像猴子一样，眨眼间，他已经爬了一半，但他不敢下来了，我只好上前把他抱了下来。你说，这位大头弟弟是不是聪明又搞笑呢？

\section{2019年10月10日 星期四 晴}

杨若君

今天晚上我在写作业的时候有个题想不出来。我一边想一边吸着笔，不知道怎么回事，突然觉得嘴里有股很苦的怪味。我一看笔，啊！我竟然把笔里的墨汁给吸出来了。我慌极了，趁爸爸不注意，赶紧去卫生间漱口，一看镜子满嘴都是黑的。都漱了两大杯了，吐出来的唾沫还是黑的，我漱了老半天才漱干净，可我的舌头还是有点黑，以后我再也不敢吸笔了。

\section{2019年10月10日 星期四 多云}

张欣瑜

漫步在两旁皆是树木的小路上，满眼都是落叶。我随手捡起一片树叶，仔细地观察着。原来是枫叶。瞧，她多美呀！那向周围伸展的叶片，多像我张开五指的手掌啊，边缘略呈锯齿状。上面的叶脉清晰可见，很有条理地串联在一起。它的颜色更是美轮美奂，就好比那正要熊熊燃烧的烈火，那么鲜艳夺目。我知道，枫叶不仅有耀眼的红色，还有黄色、绿色等一系列迷人的颜色。我爱秋天的枫叶！

\section{2019年10月10日 星期四 晴}

徐诚磊

今天，我放学被留了下来。我写作文写得很慢，又跟赵祺钰聊天，所以快放学也没写完。我心乱如麻，一心想着放学，于是赶紧乱写一通就交上去了。结果老师说：``这是什么东西，重写!''老师的话如同在我头上泼了一盆凉水。我知道按时放学是不可能了，又要被妈妈骂一通了。我垂头丧气地回到座位上重写了，等大部队走了好久，才重写完成。以最快的速度收拾好书包回家去了，果不其然，我真的被妈妈骂了一通。

\section{2019年10月11日 星期二 晴}

孙轩睿

下课时，我正在上厕所，不经意之间瞄了眼窗外，马上就惊呆了：瞧，有一棵树上长满了``黄金''，而且还长了几个``翡翠''！我很想去捡一点儿便宜，于是决定上好厕所确定一下，如果是就赶紧支捡。
上好厕所，我来到窗边，仔细一看，原来只是一棵皂角树，现在已经秋天了，树的叶当然要黄了！于是就被我看成了黄金，而``翡翠''则是还没有变黄的绿叶。
哎，就知道不可能``树上长黄金.''真是白高兴一场。

\section{2019年10月14日 星期一 阴转小雨}

陈思涵

在上个星期六，学校为我们四年级举办了一次``十岁成长礼''。其中，最让我感动的是与家长互读信。我拿出信封，认认真真地读了起来。读完后，爸爸妈妈一起拿出信，也专心致志地读了起来。听着听着，我的眼圈渐渐红了起来，我被爸爸妈妈写的信感动了。过了一会儿，两行眼泪流过鼻头，滚过脸颊，落在了草地上。我想，爸爸妈妈对我们的爱，用笔是写不尽的，更是一样无价之宝。十年来，他们经历风吹雨打，却丝毫不畏惧，永远做我们的后盾。我想对你们说一声``谢谢你们！''

\section{2019年10月14日，星期一 阴}

赵奕麟

在今天清晨当我睡得朦胧胧的时候，我听到妈妈的菜刀在砧板上打着节拍，小鸟``叽叽喳喳''唱着愉快的歌，还听到了碗在水池里``乒乒乓乓''的发出声响，风儿``呼呼''的吹来，清晨的小区可真是一个乐团啊！

\section{2019年10月14日 星期一 雨}

张欣瑜

学校里的桂花开了。远看，桂花树像一把撑开的绿色的大伞，我远远地就闻到了一股清香，那清香令我贪婪的吸了几口，我东张西望想找桂花，只见那一团团的桂花球，像一个个小棉花球。满树的桂花闪着金黄色的光芒，特别耀眼。近看，桂花树的叶子翠绿，两头尖尖，特别茂盛。我通过绿叶，在绿叶丛中发现了桂花，我仔细观赏，只见它小巧玲珑的，有四片花瓣，还有几丝花蕊。一阵微风拂过，桂花飘落下来，就像金黄色的蝴蝶翩翩起舞。校园里的桂花真是太漂亮了！

\section{2019年10月15日 星期二 晴}

孙轩睿

今天晚上，我的水笔没墨了，笔芯在椅子旁的柜子里。我去拿，发现在最里面，就把头探了进去，很快就拿到了，我把头向上升，想赶紧换好笔芯，却忘了头在柜子里。``咚''我的头撞到了顶，撞得眼冒金星，满眼的星星，并没有不自觉地转了起来，又``咚''的一声，原来头转到顶时又撞到了顶。我感觉星星多了好多，然后我又使劲让头停下来。过了几秒头停下来了。
``呜''我以后不把头伸进柜子里了，我要用两根铁棍夹。

\section{2019年10月16日 星期三 晴}

蒋鲁弋

昨天晚上。我正在睡觉，突然听见一阵哭的声音，我走近妈妈的房间，发现弟弟在里面哭，他又滚又跳，又喊又叫，声音大极了！我当作没事，又回去睡觉，但声音太响了，吵得我睡也睡不着觉，我滚来滚去，过了好久，那个声音终于消失了，我长叹一口气，看了一下闹钟，不看不知道，一看吓一跳，已经12点了，我马上睡觉，过了一会儿，进入了梦乡。第二天早上，太阳照在我的身上，我觉得舒服极了，又换了个角度晒太阳，这时候老妈过来了，他把我的被子拉掉，对我大声说：``起床啦！''我慢慢的坐了起来，一看已经8点了，我马上去穿衣服，一边穿一边说：``可恶的闹闹，害我迟到，我恨你！''

\section{2019年10月16日 周三 晴}

宋闵俊

今天，我觉得眼睛很酸，就揉了一下它，哎呦喂，双眼睛反而更酸了！这时，眼保健操的音乐响了起来，我闭上了眼睛，心想：``真是天助我也！可以好好休息了！''果然，做完眼保健操，眼睛就不酸了。

\section{2019年10月16日 星期三 晴}

余蕙琳

家里的客厅就是一个小小的植物园。餐桌上的金桂如同一颗颗黄金，再佩上它碧绿碧绿的叶子，真是无语伦比的美。再看看上面亭亭玉立的玫瑰，它的红似血一样，仿费它是花中的女王一样。把眼睛往右看，能看到两盆茂盛的绿萝，绿萝嫩得特别好看，犹其是它垂落在花盆外的茎。在书画作品下，点缀着一瓶情人草，白紫花瓣星星点点地布满枝干，在情人草的旁边，你会看到一种可爱的植物，那便是多肉，多肉真是多肉，它的叶子真的是十分饱满。在电视机旁，还有一株枝叶舒展的富贵竹，越上面，富贵竹的叶子越嫩。家里最显眼的是窗户边的红掌，从底面看，红色的叶子像一片片爱心，上面则是像一个个小小的玉米一样的花蕊，看起来真是独一无二！你喜不喜欢我家的小小植物园呢？

\section{2019年10月17日 星期四 晴}

徐诚磊

今天快放学了，来欣年突然说：``第三组的`高效组'评比已经满十次了''。我暗暗惊道：``不会吧，他们都可以换蛋糕了!''放学了，只见詹老师拿着一大堆蛋糕走了过来，给第三组每人一块。詹老师还让他们都站在后面，给他们拍了一张合照。拍完照，他们就开始吃了。``哇，是巧克力夹心蛋糕!''我馋得``口水直流三千尺''。我想起了我们组：陈浩然写得很慢，而他前面的我们几个都是泥菩萨过河------自身难保，所以我们组才拿了两次``高效组''。接下来我们组要加把劲了，争取早日拿到十次``高效组''。

\section{2019年10月18日 星期五 晴}

沈冠屹

晚上，老妈不在。我可以痛痛快快看许多书了！我一本接一本地看去。当老妈回来时已经八点多了。可那时，我却一个作业也没有写，老妈看见了，骂得我落花流水，还让我马上写完。写着写着，老妈看了一下钟说：``现在太晚了，不许写了，明天早上再写，去睡觉！''妈呀，我真是惨不忍睹啊！看来我以后不能再这么晚写作业了呀！

\section{2019年10月21日 星期一 晴}

来欣年

今天，我到学校的时候，发现有一个同学走在我的前面---姜妍慧。我的心里想出了一个念头：我可以偷偷走在她的身后，趁她不注意吓她一下。想完，我蹑手蹑脚的跟在她后面，深怕她看到我了，等我们一前一后走了一会到了楼梯拐角，我想这是个好机会，就推了她一把，她转过身被我吓得愣住了。

\section{2019年10月22日 星期二 晴}

戴瑞彤

最近几天，妹妹班里停课了，因为他们班里有两个人得了手足口病，老师怕会传染，才让他们班停课的。妈妈正带着妹妹出去玩，我趁着这个功夫，在家里偷偷玩起了手表。我的心里忐忑不安，七上八下的。突然，我的脚下发出``叭''的一声，我一下子把手表扔在床上，打开作业本，假装开始写作业。这时，我定睛一看，原来是我的橡皮掉在了地上。忽然，有一个人拍了一下我的头，说：``在找什么东西呢？地上有钱吗？''我一看，原来是妈妈回来了，我连忙拿起笔，写起了作业，心想下次还是不要玩手表好。

\section{2019年10月22日 星期二 晴}

许亦凡

清早，我被厨房冲牛奶的声音吵醒，揉揉惺忪的睡眼，望了望床前的闹钟，哇！七点半啦！我跳下床，三步并作两步地跨到书桌前，赶着收拾我的书包。心里默默地想：不要迟到呀！

\section{2019年10月22日 星期二 晴}

蒋鲁弋

今天放学的时候，爸爸拿来一堆东西，放在桌子上，高兴地对我说：``儿子，你看！''我往那堆东西望去，吃惊地看着。那堆里面有个``领头雁''的大奖杯，有一张红红的荣誉证书，还有一条长长的锦旗\ldots\ldots 这时，爸爸语重心长地跟我说：``儿子，你要知道，这些东西是爸爸努力才得来的，所以你干什么事情都要用尽全力，才能收获满满。''听了老爸的话，我下决心要努力学习，当一个优秀的小学生。

\section{2019年10月22日 星期二 晴}

孙轩睿

我正哼着歌，走在回家路上，突然``轰''的一声巨响，把我吓了一大跳。我的脑海里瞬间涌入了好多电影里的场景：恐怖分子把炸弹放在高楼里，炸断了高楼；突然开始打仗，有人扔了一颗手雷，手雷炸了；或者是有飞机来轰炸我们滨江。想到这里，我赶紧四下看了看，发现周围的楼房好好的，没断也没有烟；马路上也没有枪声；天上蓝天白云，轰炸机的影子也没有。``卖爆米花喽，香喷喷的爆米花\ldots\ldots{}''一个声音响起。只见一个大爷坐在地上，左边放着个``大炮''爆米花机，面前摆着几罐爆米花，香气扑鼻。

\section{2019年10月23日 星期三 晴}

今天放学回家，我看到了感人的一幕，一位清洁工正在扫垃圾，他的头发蓬乱，细小无神的眼睛，塌塌的鼻子，不成比例地镶在一张黑黑的脸上。突然，一个男生骑着自行车飞驰而过，正好骑在了臭水洼上，溅了一旁的清洁工一身的污水。那位清洁工回过头来，用细小的眼睛望着已经离他而去的男生，茫茫然的脸上显露出一副难以名状的神色--是愤怒？但很快他又笑了笑，似乎原谅了那位男生，理解了他的无意。我继续向前走，一边走一边想，清洁工在有些人眼中十分低贱，其实，清洁工这个工作与老师、建筑工一样高尚，他们默默无闻、无私奉献，不到生命最后一刻，就不会停止他们的工作，有时他们受到了误解，却毫无任何怨言，流眼泪也是躲在角落自己偷偷地红眼圈。这件事让我懂得了如何做人：做人就要无私奉献于社会，不顾一切。

\section{2019年10月23日 星期一 晴}

许智涵

今天回到家，我一眼就发现了一个灰白白、胖嘟嘟的大家伙，他就是我们的新朋友------大冰箱！这冰箱比旧的宽一倍，矮点，打开一看，真大！我一边想着这个冰箱被外婆带来的菜塞满的样子，一边笑着做作业去了。

\section{2019年10月24日 星期四 晴}

徐诚磊

今天吃过晚饭，我看见妈妈很累，就主动提议：``我来洗碗吧!''妈妈点了点头。这时我记起，上次看到的生活小妙招------用水果套来洗碗。说干就干，我拿来一个水果套，挤上一点洗洁精，开始洗碗了。我搓呀搓，不一会儿就出现了许多泡泡。我一只碗一只碗地搓过去，泡泡越来越丰富。换作以前用抹布洗碗，泡泡越搓越少。用水果套来洗碗真是既干净又环保，我建议大家可以回家去试试哦!

\section{2019年10月24日 星期四 晴}

蒋鲁弋

今天早晨，我怀着兴奋的心情来到学校，拿出铁环，放在桌子上，然后大声说：``谁没有铁环，来我这儿拿！''同学们呼啦一下围了上来，你一言我一语地说道：``给我一个''``我还没有''``我要三个''\ldots\ldots 我一个个地分给大家。这时，老师来了，她看到我不在早读，而是在发铁环，生气地说道：``早读不认真读，把这袋东西交上去！''我惭愧地把铁环交了上去，委屈地坐回座位上。但这件事是我的错，我不该在早读的时间起哄，影响大家早读，希望老师能原谅我，还请您把铁环分给大家。
