\chapter{第五期}

\section{2019年4月23日 星期二 阴}

叶慕

今天下午，我和外婆准备坐公交车回家。大家都在有序地排队上车，轮到我们了，可还没等我上车，远处就突然冲过来一位四五十岁的大妈，她不顾其他就冲散队伍向车上走去，还撞了外婆一下，外婆差点儿被撞倒！走到车上，她看见别人找到座位正要坐，她就用力一把推开那个人，自己坐了上去。那个人见她岁数大了，也没说什么。我想：这位大妈可真粗鲁！

\section{2019年4月24日 星期三 晴}

许智涵

半夜，我被一泡急尿急醒了，把立在床头的钟拿下来，看了看，已经是凌晨1点多了。我掀开被子，穿上拖鞋，打开门，就看到黑暗中仿佛有一个人影。顿时，我的脑子中蹦出一堆东西：鬼，小偷，还是有人要来杀我\ldots\ldots 我吓得赶紧关上门，从床头柜上拿起夜灯，才敢出去。借着夜灯，我才发现：那人影是从餐厅的微光照在墙上的泥人的影子。到此，我才敢提着夜灯去上厕所。唉！我这不是杯弓蛇影嘛！

\section{2019年6月5日 星期三 晴}

许智涵

今天，当詹老师宣布今天的体育课换成语文课时，同学们都唉声叹气。但又马上追问:``詹老师，那体育课换到什么时候了？''老师回答：``明天的第一节语文课换成体育！''同学们听到这消息，兴奋得大喊：``哇！耶！\ldots\ldots{}''我转头一看，陈浩然竟然高兴得发了疯，跳起了``吃鸡舞''！看来，体育课真的是最受欢迎的一门课了！

\section{2019年9月10日 星期二 晴}

盛夏颖

上学的路上，我忽然想到美术老师说今天要带卡纸，我忘带了。顿时，我急得像热锅上的蚂蚁------团团转。心想：怎么办？怎么办？妈妈看见了我这举动，于是就对我说：``要不你先去上学，我去给你买卡纸，等会儿我把卡纸放在传达室，你再下来拿。''我无可奈何地说：``好吧！''我飞奔似地跑向教室。刚坐下，不一会儿，一叠卡纸映入我的眼帘。我抬起头，看见叶慕，他对我说：``这是你妈妈叫我给你带来的。''我悬在半空中的心，终于落地了。以后，我得更仔细呀！

\section{2019年9月11日 星期三 晴}

姚琪

快放学的时候，我整理完作业，朝四周望了望。突然``啪''一声巨响，我向詹老师望去，她说：``你是哪根神经搭错了？''我顺着詹老师的目光望去。原来，王子彦抄完作业，把本子在桌子上重重一放，发出了极响的声音，于是我们哄堂大笑起来。王子彦也低下头，忍不住笑了起来。

\section{2019年9月16日 星期一 晴}

许亦凡

``儿子，你回来啦，快来吃饭。''放完学，妈妈一边忙着打开微波炉，一边忙着端饭端菜，很快，就摆好了一桌子的饭菜。看着热气腾腾的饭菜，我狼吞虎咽地吃了起来。此时，妈妈的脸上挂着微笑。每当这个时候，我都能感受到浓浓的母爱！

\section{2019年9月26日 星期四 晴}

许智涵

今天上数学课改口算本时，所有同学都认真地听老师报答案，批改别人的口算本，只有许亦凡心不在焉，把椅子向后倒去，靠在姚琪的桌子上。突然，``轰！啊！''哈哈哈！，许亦凡的椅子完全失去了控制，一阵人仰马翻之后，全班都哄堂大笑起来。

\section{2019年10月8日星期三 阴}

许亦凡

今天，我在写作业时。突然妈妈说了一句话：``我带了一个好吃的东西。''我嘴里流着口水说：``是什么好吃的东西呀！''我妈妈继续说：``是许亦凡牌手指！''我们家的人都哄堂大笑起来，原来我太饿了，把手指放到嘴巴里``尝''了！

\section{2019年10月16日 星期三 晴}

余蕙琳

家里的客厅就是一个小小的植物园。餐桌上的金桂如同一颗颗黄金，再佩上它碧绿碧绿的叶子，真是无语伦比的美。再看看上面亭亭玉立的玫瑰，它的红似血一样，仿费它是花中的女王一样。把眼睛往右看，能看到两盆茂盛的绿萝，绿萝嫩得特别好看，犹其是它垂落在花盆外的茎。在书画作品下，点缀着一瓶情人草，白紫花瓣星星点点地布满枝干，在情人草的旁边，你会看到一种可爱的植物，那便是多肉，多肉真是多肉，它的叶子真的是十分饱满。在电视机旁，还有一株枝叶舒展的富贵竹，越上面，富贵竹的叶子越嫩。家里最显眼的是窗户边的红掌，从底面看，红色的叶子像一片片爱心，上面则是像一个个小小的玉米一样的花蕊，看起来真是独一无二！你喜不喜欢我家的小小植物园呢？

\section{2019年10月22日 星期二 晴}

蒋鲁弋

今天放学的时候，爸爸拿来一堆东西，放在桌子上，高兴地对我说：``儿子，你看！''我往那堆东西望去，吃惊地看着。那堆里面有个``领头雁''的大奖杯，有一张红红的荣誉证书，还有一条长长的锦旗\ldots\ldots 这时，爸爸语重心长地跟我说：``儿子，你要知道，这些东西是爸爸努力才得来的，所以你干什么事情都要用尽全力，才能收获满满。''听了老爸的话，我下决心要努力学习，当一个优秀的小学生。

\section{2019年10月23日 星期一 晴}

许智涵

今天回到家，我一眼就发现了一个灰白白、胖嘟嘟的大家伙，他就是我们的新朋友------大冰箱！这冰箱比旧的宽一倍，矮点，打开一看，真大！我一边想着这个冰箱被外婆带来的菜塞满的样子，一边笑着做作业去了。

\section{2019年10月24日 星期四 晴}

蒋鲁弋

今天早晨，我怀着兴奋的心情来到学校，拿出铁环，放在桌子上，然后大声说：``谁没有铁环，来我这儿拿！''同学们呼啦一下围了上来，你一言我一语地说道：``给我一个''``我还没有''``我要三个''\ldots\ldots 我一个个地分给大家。这时，老师来了，她看到我不在早读，而是在发铁环，生气地说道：``早读不认真读，把这袋东西交上去！''我惭愧地把铁环交了上去，委屈地坐回座位上。但这件事是我的错，我不该在早读的时间起哄，影响大家早读，希望老师能原谅我，还请您把铁环分给大家。

\section{2019年11月4日 星期一 晴}

余蕙琳

秋天比四季更富有果实累累的景象，我们家也是。瞧，冰箱里有着绿绿的柠檬，像个绿色的皮球，圆圆的，仔细一闻，清香四溢！再看看储物柜里的雪梨和苹果，它们真是天生绝配，一个白一个红，吃起来脆脆的，甜甜的，在储物柜的旁边，放着外公种的柿子和橘子。你看，那一个个柿子大得出奇，有一个手掌那么大，而且红得像一个个灯笼，橘子黄黄的，有些橘子皮上还布满星星点点的绿色，像给橘子涂了层眼影，和橘子一起放的还有石榴，这一个个石榴里有不少宝宝，肯定有点100多个，要是人一个有那么多的宝宝，岂不是要买20多套房子，那哪卖得起呀！现在这个是个球，圆圆的，黄黄的，大大的，它就是红柚，我家的水果能算个迷你果园。

\section{2019年11月6日 星期三 晴}

杨若君

今天晚上，我和爸爸在讨论《蝙蝠和雷达》这篇课文，针对课文来提出问题。经过讨论我们发现了很多有趣的问题。例如，如果飞机飞得很快，等无线电波反射回来的时候，飞机已经飞到了另外一个位置，那么该如何准确判断出障碍物的位置呢？如果飞机跟无线电波飞得一样快，那么被障碍物反射的无线电波岂不是永远追不上飞机，这种情况会发生吗？

看来要解决实际的问题，还真不容易啊！

\section{2019年11月6日 星期三 晴}

姚琪

我作业做完，书包理好后就上床睡觉了。躺在床上，我十分兴奋，怎么也睡不着，于是唱起歌来：``噢，妈妈，噢\ldots\ldots{}''呀！``噢''这声还没唱完，我就从床上蹦起来了，原来是我的数学作业做到一半，就被妈妈催着上床了，我赶紧起来做作业。``哎！以后可不能再这么马虎了！''我小声嘟哝着。

\section{2019年11月6日 星期三 晴}

陈思涵

今天，我又去钢琴课了，面对老师严肃的表情，我心里有些忐忑不安，因为，我没练几次琴啊！我端坐在钢琴前，双手放在琴键上，十根手指灵活地在黑白琴键上欢快的跳跃着，弹奏出优美悦耳的音乐。那音乐时而雄壮，好似一首铿锵有力的进行曲；时而柔美，一首《梦中的婚礼》流入你的耳朵；时而欢快，四小天鹅又开始跳起了舞蹈；时而悲伤，仿佛看见有人在哭泣着\ldots\ldots 听着钢琴曲，我感觉自己也进入了当时的场景，身体开始摇摆起来\ldots\ldots 如果能每天听着歌写作业，再加上一块小蛋糕，那可能是世界上最浪漫的做作业方式吧！

\section{2019年11月7日 星期四 小雨}

徐诚磊

上周末发生了一件让人啼笑皆非的事。我和弟弟在玩沙，姐姐突然气冲冲的走了过来：``我的饮料是不是你喝完了？''弟弟呆萌地点了点头。``那你给瓶子里灌了什么？''姐姐的声音提高了一个分贝。``\,''自来水呀!''弟弟漫不经心地答道。姐姐拔高声音斥责道：``果然是你偷喝了我的饮料，还在里面灌了自来水又悄悄放回了原位，还害我喝了一口\ldots\ldots{}''说着说着，姐姐自己被气笑出了声。大家都惊叹于弟弟的小骗局。最后姐姐因为他的诚实而放了他一马，并警告他以后再也不准这样了。

\section{2019年11月11日 星期一 晴}

余蕙琳

冷空气来临了，大街上有许许多多的变化。瞧，路旁的树枝干上涂上了白色，人们穿上了厚厚的衣服，可爱的宠物狗狗、猫猫穿上了各种各样的衣服，有``睡觉''习惯的动物们也有自己的准备的。告诉你们一个小秘密，我的衣柜里也有变化。妈妈把我的夏装换成了秋装，毛线衣、绒裤，堆满抽屉，看得我眼花缭乱。你的身边有什么变化呢？

\section{2019年11月13日 星期三 小雨转阴}

陈思涵

今天，又是一个振奋人心的日子，因为，我们班今天考试！然而，向来考试又快又好的我，今天出了一些小差错，我的作文没写完！收卷时，我心里忐忑不安，好像被一根绳子吊着一样。我脑海里浮现出了画面：妈妈拿着试卷，试卷上大大的红艳艳的问号，吸引了妈妈的眼球，接着，一阵批评声传入耳窝\ldots\ldots 我大大的吸气，试着让自己转移注意力，但是，那个画面始终在我脑海中反复播放\ldots\ldots 在千钧一发之际，老师的一句：``没写完的，补上''让我长舒了一口气，心中的一块石头终于落了地。

哎，看来我还得加速写字速度！

\section{2019年11月14日 星期三 晴}

蒋鲁弋

今天是体测日，我校举行了体测。我体前屈用尽了全力，得了满分。仰卧起坐也用尽力全力，但还是差了一点儿，没满分。肺活量鼓足力气吹，也拿了满分。当然我最骄傲的是跳绳。我们在篮球场上准备跳绳，快到我时，我手上出了好多汗，过了没一会儿，老师终止哨吹，我呼一口气，在心里默默地说：``没什么好怕的。''我准备好绳子长度，然后拉紧，这时老师吹起了哨子，我飞快地跳了起来。时间一秒一秒地过去，时间快到了，而我已经累得气喘如牛，我很想放弃，但我脑海里出现了一种声音：``加油,加油！''地叫着。我听了，用尽全身力气跳了起来，过了几秒钟，终于停了，功夫不负有心人，我终于跳了198个绳的好成绩，还被当上了单跳候选人，真是好事成双呀！看来以后都要努力做事情，才能有好结果，不能偷懒。

\section{2019年11月14日 星期三 晴}

孔俞澄

今天我在家里写作业的时候，闻到一股臭臭的味道，我仔细闻了一下会不会是妹妹在拉大便？我马上跑出房间看了一眼，不是妹妹在拉大便。心中冒出了一连串问号，我想一探究竟，就学着小狗用灵敏的鼻子闻着气味发出的方向走去。走到门口，嗯，气味就是从这里出来的。我马上走进去看，原来是爸爸在炒臭豆腐。

\section{2019年11月14日 星期四 晴}

许智涵

今天是学校体侧的日子，仰卧起坐是令我最头疼的项目。测试当时，我正憋着一肚子的气没处发泄，因为刚才的一分钟跳绳，我只跳了190个，连200都没到！仰卧起坐开始了，我闷着气，一刻不停得加速，一分钟到了，数我数的范思雯说：``行啊！52个！''啥？52个？我真怀疑我的耳朵是不是听错了，平时我只能做四十几个呀！看来，我是因为跳绳的事生了气，所以才``发疯''了吧！

\section{2019年11月14日 星期三}

徐诚磊

上周五发生了一件让我记忆深刻的事。因为我作文98分，所以老师奖我了一杯热可可，同桌对我说：``可可是巧克力融化了后的水。''一想起巧克力，我不禁口水直流三千尺。我想巧克力好吃，那么巧克力融化后的水也肯定很好吃。无奈，老师说学校里不能喝。终于放学了，我飞快地走出教室，钻进了妈妈的车。上车后，我立刻拿出杯子，拧开杯盖臭了臭：``哇，真香啊!''我喝了一大口，谁知热可可不但不甜，反而很苦，``呸呸呸，为什么这么苦呀？''我恨不得把热可可吐出来，真是``耳听为虚，口尝为实''啊！

\section{2019年11月18日 星期一 晴转小雨}

余蕙琳

``双十一''是个重要的日子，那一天人们都得把手机和银行卡刷爆，我妈就是其中一个。随之而来，有许多变化，就如小区的``喷泉池''里，瞧！``喷泉池''里堆满了包裹，简直变成了``包裹池''。据我推测，全中国加起来的包裹应该足以堆成一座``喜玛拉雅山''吧，在这个令人兴奋的日子里，那些快递员叔叔着实捏了好几把汗，他们十分辛苦，不停地搬运包裹，日夜不停地赶着。所以这个日子不仅兴奋，而且十分辛劳！在这里，我觉得应该向快递员叔叔说一声``谢谢''！

\section{2019年11月18日 星期一 晴转小雨}

赵奕麟

你有观察过烧开水的样子吗？今天我就来观察。

一开始把水都倒入烧水壶（蓝光烧水壶，是用玻璃做``身子''可看见），把水壶放上底座上，打开电源。一开始，水壶出现了小气泡，这小气泡都沉在水底，两三分钟后小气泡逐渐变大浮出水面，五六分钟过去了水完全烧开，像潮水一样，水越冲越高，这些水看上去很想逃出烧水壶啊！

\section{2019年11月18日 星期一 晴转小雨}

施迪文

上周周日，我的爸爸妈妈都很晚回家，于是我就住在孔俞橙家。我们睡觉了。我对他说：``你的钟可真亮啊！''他却说``我看不见。''我奇怪地问：``你怎么看不见了？''她回答道：``因为我有内裤。''什么？内裤戴在头上！孔俞橙可真调皮呀。

\section{2019年11月19日 星期二 晴}

蒋鲁弋

今天晚上，我的姑父来我家住。吃完饭时，我对姑父说：``我们来下盘棋吧！''姑父点了点头。于是我摆好棋，开始下了。我先来一个``当头炮''，姑父却把``马''上来了，我吃了他的``兵''，他吃了我的``炮''\ldots\ldots 就这样过了好久，我只剩下两个``士''，一个``将''两个``车''了，姑父高兴地说：``你要输啦！''我急得眉头皱成了一团。这时我看到了一条``必胜路''，于是我对姑父说：``你要输喽!''说完就把``车''开到了姑父的底线，姑父看到了自己的将没保护好，失望地说``我输了''。此时我尝到了胜利的甜头，还明白了一个道理：``越在危险的时候越不要慌张，只要稍微动动脑筋，还是能化险为夷的。''

\section{2019年11月19日 星期二 晴}

陈思涵

我正在看报纸，忽然，一则新闻映入了我的眼帘，吸引了我的眼球。不一会儿，两行眼泪夺目而出。是什么新闻让我感动的流泪了呢？一名快递员叔叔在午夜时分与自己的女儿视频通话，他的女儿不肯睡觉，于是，那名快递员叔叔停下电瓶车，下车给女儿跳了一段不是不是特别标准的舞。我想，人们在双十一拼命买东西，过了这一天，便躺在沙发上，看着自己的订单一点点和自己靠近，收到后，竟还有人评了差评，说送货太慢！这实在太不讲理了！要知道，一个小小的物件，饱含了快递员叔叔多少的汗水啊！不论是炎炎夏日，是寒风刺骨，还是鹅毛大雪，他们都在各处奔波。如果订单很远，他们也会坚持送货，有时，甚至打地铺睡觉，有时，还会熬夜送货。这些所有的付出，只为把订单安全送到客户的手中。真符合一句话：每个硬着骨头敢拼搏的人都有个温柔的理由。

是啊！有这么一群人，他们默默无闻地穿梭在城市的各个角落，他们是杭城一道美丽的风景线.

谢谢你们！快递员叔叔！

\section{2019年11月21日 星期四 晴}

许智涵

今天英语打卡时，我真是太烦了！第一次：``chicken''（鸡）读成``kitchen''（厨房）！第二次：``vegetable''（蔬菜）读成单数了！我不禁急得``哇哇''大叫，``轰''的一声从椅子上起来，冲进厨房，从冰箱里拿出牛奶，倒了一杯冰牛奶，猛喝一口，顿时觉得神清气爽，又回到房间，竟一下子就读好了！看来，是冰牛奶帮我那急得发热的大脑``降了降温''！

\section{2019年11月21日 星期四 晴}

夏天祺

今天詹老师给我们上了一篇选自《世说新语雅量》里的小古文，它的名字叫《王戎不取道旁李》，全文共49个字，大家不要小看这篇普普通通的小古文，这个故事可有趣了。一个七岁的小孩名字叫王戎，他在路边玩的时候，发现到路旁长着一颗李子树，上面的李子都把树枝压弯了腰，他的朋友纷纷争先恐后的去摘李子，可王戎却断定这些李子一定是苦的，因为他觉得在人来人往的大街上，要是李子很甜的话，早就被人摘光了，所以李子肯定是苦的。

我觉得王戎真是一个善于观察善于思考的人啊！我也要向他学习。

\section{2019年11月21日 星期四 晴}

孔俞澄

今天放学时我走在百合苑的沙地上，突然一个影子飞快的从我面前闪过，如同一道光，一个沙球飞过来，正中我的书包。我还没来得及躲闪又一个飞过来了。我马上转身，这些沙球都被挡了下来。之后，我不甘示弱，捏出几个沙球来防备。我轻声轻步地走了过去，一看原来是赵琪玉。我火冒三丈把所有的沙球都扔向了他。他立马给我说对不起，我也不生他的气了，我和他开开心心地回家了。

\section{2019年11月21日 星期四 晴}

徐诚磊

昨天下午因为我们公开课表现优异，所以老师奖了每对同桌一瓣柚子。我和同桌接过柚子，同桌马上说：``我们平分吧!''``好啊!''我欣然同意了，于是我们各自拿着自己的一半，津津有味地吃了起来。这是再看我的后座：张思宇和蒋鲁弋，当老师在分发时，他俩就已经急不可待了。张鲁弋一把接过柚子，眼睛直直地盯住柚子不放，说：``能不能你少一点我多一点呀？''``当然不行了!''张思宇果断拒绝。我听了忍不住笑了起来：``真是两个吃货啊！''

\section{2019年11月25日 星期一 晴}

杨若君

前几天爸爸和弟弟回老家了，我觉得家里一下子变安静了许多。每天放学回家在房间里做作业的时候什么声音也没有，只有风儿歌唱的微微响声。休息的时候可以随便玩弟弟的玩具，想怎么玩就怎么玩，没有人和我抢也没有人管我。可是这样的日子过了两天，我又有点儿想他了，因为太无聊了。可是如果他回来了，我又没自由了。

\section{2019年11月25日 星期一 晴}

蒋鲁弋

昨天去上课的时候，我坐在妈妈的车后面，妈妈正要转弯时，一辆车飞奔而来，妈妈急忙变道，刚好一辆出租车停在路边，妈妈只看左边没看右边，于是一把撞了上去。我还没看清是怎么回事，就一头撞到了妈妈的后座上。我急忙揉揉撞红的脸，发现妈妈撞了出租车。过了一会，交警来了。交警让妈妈后退一点，把两辆车分开。两车分开之后，许多部件哗哗地掉了出来，洒满了地上，水也流了很多。我对妈妈说：``妈妈，以后开车要四周多看看，不要再发生这样的事情了。''妈妈惭愧地说：``对不起宝贝们，把你们吓到了，我以后一定认真开车。''

\section{2019年11月26日 星期二 阴}

许智涵

今天，是妈妈第一次骑电动车送我上学。电动车驶出小区，转眼就到了一个红灯的路口，只见妈妈把车头一转，向右边骑车。右边又正好是一个红灯，妈妈又把车头向左一转，又骑入了通畅的道路。寒风在耳边呼啸着，周围的景物飞快得向后``跑''去。一会儿，我们就这样七拐八拐到了学校。

\section{2019年11月26日 星期二 阴}

戴瑞彤

今天跳舞前，老师问：``大家是喜欢跳舞呢？还是跳舞呢？还是更喜欢跳舞呢？''我想：老师说得不都是跳舞嘛，那肯定是喜欢跳舞啦！这时。老师对我说：``戴瑞彤，你是不是喜欢角色扮演？''我纳闷儿了，说:``老师，你为什么觉得我喜欢角色扮演呢？''老师呵呵笑了一声说：``你看看你头上就知道了。''我向上一看，两只小手摆在我的头上，还做出兔子耳朵的形状。我往后一看，原来是盛夏颖在给我扮兔子呢！盛夏颖看被我发现了，连忙逃跑。我也穷追不舍，在后面追着她，想把她也扮成兔子，可是，最后还是让她逃掉了。盛夏颖，你别以为你逃掉了，我就会放过你，明天我会报仇的。

\section{2019年11月27日 星期三 晴}

蒋鲁弋

这一周，我，妈妈和爸爸都很高兴。妈妈高兴是因为外婆的田地被国家征用了，收了好几万块钱。爸爸高兴是因为他获得了保安服务证，这种证可是非常难得的，但爸爸费劲心思终于得到了这个非常难得的证。我高兴是因为在我的努力之下，虽然语文考得一般，但是数学、英语和科学都考到了95分以上，还得到了``逐浪少年''的称号，现在已经被贴在学校门口的光荣榜上了，这让我特别自豪。
这周真是好事成三呀！以后我们一家人要更加努力，获得更多的好事。

\section{2019年11月27日 星期三 阴}

姚琪

今天中午我回到教室时，看见许智涵在吃桔子，我便打算捉弄一下许智涵。来到座位上，我朝着他做了个鬼脸，许智涵塞满桔子的嘴像喷泉似的喷出了金黄色的桔子汁。我无意中忍不住打了个喷嚏------``啊啾''许智涵笑了，李恩博又模仿着我
``啊------啾''比我打的喷嚏更大声，这下，许智涵嘴里流出来的桔子汁更多了。嘿嘿，捉弄许智涵成功，耶！

\section{2019年11月27日 星期三 雨}

陈思涵

``手表''一词在我眼里有许多的含义：一是一个目标，只要我考出好成绩来，妈妈就会给我买；二是劳动的结晶，爸妈每天上班，赚钱，换来属于自己的东西\ldots\ldots 今天，妈妈给我买了一块嘞！我高兴极了，但我知道，这块手表，是爸爸妈妈日夜不停工作才换来的。如果没有辛苦的付出，哪有今日的微笑呢？爸妈愿意用自己的付出，换来孩子那灿烂的笑容！为了回报爸爸妈妈，我决定以后一定认真学习！

\section{2019年11月28日 星期四 晴}

夏天祺

以前考试的时候，我的阅读理解经常让我失分，最近我做了许多的练习，发现做阅读理解也是有很多技巧的，所以这次考试我的阅读理解只丢了4分，这对我来说是一个很大的进步。可是这次考试成绩却只有八十二分，因为我把作文写得太长了，考试时间到了，结尾也没写完，结果扣了十分。我很难过，可爸爸却说：``其实这也不是一个坏事，就当一个教训呗！''

\section{2019年11月28日 星期四}

徐诚磊

今天放学，妈妈对我说：``家里有一个惊喜等着你哦!''``什么啊？''我问。``保密。''妈妈说。一到家我就迫不及待地冲了进去，``哇!''我发现原来的那把旧椅子不见了，变成了一把崭新的灰色椅子，下面有轮子可以移动，还可以360度旋转，靠背上有靠垫，两边有扶手，坐上去舒服极了。但我一转身就看见那把陪伴了我五年的小椅子，正孤独地躺在客厅的一角。我非常舍不得，这时妈妈说：``这把椅子可以送给弟弟呀!''听了这话，我顿时转忧为喜，冲妈妈笑了。

\section{2019年12月2日 星期一 晴}

杨若君

周五我生病了，好了后要休息48小时，所以今天不能上学。到了下午的时候我不知道今天的作业是什么，就在群里问，可是大家都很忙，根本没时间答复。后来好不容易问到了作业，却又不知道是什么意思。最后只好打电话给陈姿伊，我们花了好一会儿才搞清楚。

生病了可真麻烦，以后一定要好好锻炼，保持身体健康。

\section{2019年12月2日 星期一 晴}

余蕙琳

最近妈妈给我买了一双暖拖鞋，拖鞋上面的图案是一串英文字母，其中，字母``D''上面还画着两个小小鹿角。除了字母之外，还有两多娇嫩的樱花。另一只鞋子上是一只可爱的小鹿。瞧，小鹿的眼晴笑得眯成了一条像月亮一样的弧线，眼睫毛长长的，嘴巴小小的，腮红粉扑扑的。它的两个鹿角向外分叉，而且是立体的。外公看见了这双鞋，对妈妈说：``阿颖，鞋子买错了！''妈妈说：``阿公，设计就是这样设计的。''我听了后哭笑不得，想到了一句话：没文化，真可怕！现在我们一定要努力学习，不要让这句话用到我们身上。

\section{2019年12月2日 星期二 晴}

蒋鲁弋

今天数学小测考了100分，我非常高兴。上完兴趣课就飞快地跑到了校门口。东张西望了会，看到了妈妈，突然心生一计，低下头，默默地走过去。妈妈看到我这个样子就说：``考试不理想，是不是？''我说：``才89分。''妈妈一边走一边说：``是真的吗？\ldots\ldots{}''我在被妈妈骂了几下后说：``才怪，我考了100分！''妈妈急忙拿过书包翻了翻，过了一会，她微笑地说：``不错，有进步，以后继续努力！''我俩坐上车，高高兴兴地回家了。

\section{2019年12月3日 星期二 晴}

戴瑞彤

今天晚上，妈妈给我烧了我最爱的``肉饼蒸蛋''。我看着那鲜红的肉和那黄橙橙的蛋，不禁闻了一下，那香喷喷的气味扑鼻而来。我马上尝了一口，真是色香味浓，回味无穷。我又尝了一口，咦？这是什么味道？我把嘴里的肉饼蒸蛋吐了出来，仔细一看，天哪，这蛋竟然是一些黄色的液体，还没熟呢！看来，看事物不能只看表面，还要看内在。不要被表面给迷惑。

\section{2019年12月3日 星期二 晴}

李恩博

今天科学课下课，周弈儒指着她自己说：``我非肌肉。''我说：``飞鸡肉？什么东西？''``对，非肌肉。''周弈儒说，我听了捧腹大笑。我的笑引来了姚琪，姚琪说：``唉，你笑什么吗？''我一边哈哈大笑一边说：``周弈儒说她飞鸡肉。''姚琪听了也哈哈大笑说：``周弈儒，你停顿不对，是，非------肌肉。''周弈儒说：``对呀，非肌肉。''周弈儒下次要注意停顿。

\section{2019年12月5日 星期四 晴}

姚琪

今天中午，语文课上开始做眼保健操时，詹老师说：``姚琪！''我正沉浸在我的专属世界里，突然詹老师的话让我吓了一跳，还以为有什么不好的事呢。于是我赶紧抬起头来，胆战心惊地来到了詹老师面前，原来詹老师是叫我去复印资料。``呼''我松了一口气，赶紧跑到了文印室，由于跑得太急，我没留意地上放着一块板，不小心摔了一跤。哎，这也太尴尬了吧！

\section{2019年12月5日 星期四}

徐诚磊

昨天晚上做完作业，我和妈妈展开了一场惊心动魄的国际象棋对决。我们先各自摆好阵式，开始战斗。我故意声东击西，把她厉害的棋都引到了左边，然后出其不意地把车移到妈妈的王面前，谁知妈妈用``自杀式袭击''把我的车给吃了，我将计就计用兵把吃我车的王后给吃了。妈妈没了王后实力大减，我趁此机会暗度陈仓，趁妈妈不注意，悄无声息地把另一个车移到妈妈的王前，将王了。终于这场对决以我的胜利告一段落。

\section{2019年12月5日 星期四 晴}

孔俞澄

今天我遇到赵奕麟，他拿着一支笔，装扮成一把枪对着我。我说：``你想比枪是吧？''我拿出一个铅笔盒，当成一把大号的枪。他不甘示弱拿出了两本本子当成两把枪。我抓着头皮想该怎么办啊？我拿出一大叠本子当做巨大的枪，他一直想和我比个高下，就拿出书包当做一把巨大大号枪。我搬出一张桌子当做一把巨大巨大号枪，这下他无话可说，很佩服我。

\section{2019年12月9日 星期一 晴}

余蕙琳

今天爸爸带我去吃了日式料理，菜一上，我就开始大吃特吃起来，五颜六色的料理布满吧台，看得我直咽口水。瞧，那儿的寿丝，鱼籽Q弹圆润，肉丝放在鱼籽下面，显得格外有食欲感，最下面的寿丝卷十分美味，黄瓜和胡萝卜，最吸引人的，还是那洒在寿丝上的调料。条料十分丝滑，吃起来不油不腻当当好。当然，还有好多吃的，想要尝尝，那就快快去天街的三味大江户去尝尝那儿的美味吧！

\section{2019年12月11日 星期三 晴}

蒋鲁弋

昨天，我吃完早饭，准备去上学。这时我咳了几下，吐了一口面条。到了学校，我对张思宇说：``离我远一点儿，我今天早上吐了!''他吓得面如土色，马上告诉了老师。老师叫我到校医那里检查，我一边走一边说：``不会真得了病了吧！''到了医务室，医生听了原因，说我可能真的得了病，叫我去医院检查，我吓得惊慌失措。回家后跟妈妈在医院里跑了好几个小时，查出来只是有点感冒，没有啥事。
这可真是个乌龙事件！

\section{2019年12月11日 星期四}

徐诚磊

周末我和夏天祺去星光大道吃饭，突然夏天祺尿急了，要我陪他去厕所。于是我和他一起飞奔向厕所，一到厕所他就别一头扎进了里面。这时我抬了一下头，发现上面有一个女生的标志，于是大喊：``夏天琪，快出来!这是女厕所。''他听了急急跑了出来，看看上面的标识，然后红着脸走进了一旁男厕所，我在外面捧腹大笑起来，这真是``慌不择路''啊！

\section{2019年12月15日 星期日 晴}

来欣年

今天早上八点半，我们家的``闹钟''又来叫我起床了。我迷糊得睁开眼，一看大吃了一惊，我心想：``真是不看不知道，一看吓一跳啊，八点四十五分了''。我连忙准备好马上出发时，看到了惊人一目：哥哥怎么还在睡觉？我百思不得其解跑到日历旁一看，12月15日竟是星期日，我倒！

\section{2019年12月16日 星期一 晴}

蒋鲁弋

星期六晚上，老爸带着我来到健身房。我看到了许多器材，有跑步机，哑铃，健胸器等等，还有许多我没见过的奇怪器材。我找了个健胸器，把重量调到9千克，我张开双臂，双手紧紧地抓住手柄，然后用尽全力拉向中间，使两个手柄靠拢，我做了一个、两个、三个\ldots\ldots 在我做第十个的时候，我头上已经挂满了一颗颗大大的汗珠，手臂的关节在强烈地疼痛，这个时候我很想放弃，但是我的意志告诉我：``不要放弃，加油，你可以的！''我用尽了九牛二虎之力终于做完了最后一个。我长舒一口气，说：``只要坚持一下，不就可以完成了嘛！''

\section{后记}

我读了收集来的每一篇文字，颇有感慨。到现在四年级上学期快结束了，同学们大概
