\chapter{第七期}

\section{2019年11月3日 星期二 晴}

夏天祺

``呜呜''，风娃娃不开心了，听起来像是沉郁的降B小调，开始呜咽了起来，这一呜咽，风更大了。满头金发的树木们纷纷用力的地摇着头。发出了``沙沙''的轻快的响声，正在坐公交车的我，早已把自己变成了一颗粽子。风娃娃这一呜咽，强烈的风呼呼地钻进了我的衣服里。我的脚就像一条倔强的活鱼一样，不停地扭动着。我生气地关上窗户，心中暗暗责怪这古怪的风。现在都已经深秋了，温度也变低了，人们都穿上了长衣长袖，大部分树木都换上了金色的树叶，星星点点的桂花散发着浓浓的香气，红色、白色、黄色的菊花纷纷地开了，橘子、柿子、柚子等各种水果都挂满了枝头，等着人们去摘呢！

\section{2019年11月4日 星期三 晴}

戴瑞彤

今天又是我最爱的无书面作业日，我早早地做完作业出去玩了。现在天气冷下来了，大家穿上外套，以便抵挡冷风的呼啸，大雁们飞向南方，寻找温暖的新家，树木们慢慢脱掉了身上厚重的金色外套，为大地铺上一块黄色的暖和的地毯，免得它着凉。不知不觉中，已经8：30了，也该回家了，我回到家，却发现闲言碎语还没写，唉，完蛋了，我只能赶紧补了。

\section{2019年11月4日 星期三 晴}

蒋鲁弋

今天中午，我们排队去吃饭，我已经闻到饭菜的香味了。

我像饿狼般向我的饭盒冲了过去，谁知一不小心撞到了另一份盒饭，那份盒饭掉在了地上，顿时汤汁乱溅，我身上全都是了。我呆呆地站在那里，不知所措，心想：完了完了，我闯祸了，衣服还脏了！怎么办啊！这时，老师又拿了一份盒饭，说：``吃完，清理一下''。我点点头，坐在另一个地方开始吃饭。

``心急吃不了热豆腐''，大家可不要像我一样哦！

\section{2019年11月4日 星期三 晴}

杨若君

今天晚饭过后，弟弟正在写一个句话。这时爸爸正好去倒垃圾了，妈妈走了过来说：``小宝你这个句号要改成逗号。弟弟生气地道：''快走开！我明明是对的！``过了会儿爸爸回来了，他瞄了一眼弟弟的本子，也说：''小宝，这个改成逗号。``弟弟说：''好的，我上就改！爸爸你可真厉害呀！``我在一边小声说：''我的个妈呀！弟弟见到妈妈和爸爸简直不是一个人啊！"

\section{2019年11月5日 晴 星期四}

姜姸慧

今天老师叫了一些同学读昨天没读的周末五星作文，徐诚磊的《忘不了的餐厅有感》太精彩了。一开始，读到小老头小老太时，我们大家都笑了起来，可后来才知道那些老人们原来有老年痴呆。可当他读到如果我老了，你就把我送进养老院，我瞬间热泪盈眶，我根本无法想象妈妈没有了的世界，我的脑海里浮现了一些画面：走进厨房，那里空无一人，没有妈妈穿着围裙忙碌的身影；
走到阳台，也没了妈妈为我洗衣服的场景；走到梳妆台，妈妈为我梳着头发，可妈妈突然不见了，只留下那把木梳。我不争气的眼泪马上就要流下来了，可是硬生生的被我憋回去了。读完后，只见詹老师哭了起来。还说到：``这是你们每个人都会经历的。''我的眼泪终于忍不住流下来了。

\section{2019年11月9日 星期一 晴}

李朗

美术课时，我竟然忘带了马克笔！无助的我只能向徐诚磊借兵符------马克笔。徐诚磊拿着一支高光笔对我说：``你如果能说出这是什么笔，我的这桶马克笔就送你了！''哪有这样天降的好事！我立刻同意了，因为高光笔我见过，于是十分自信：``这是一支高光笔''！徐诚磊说不是，这是一支没水的笔。这时来欣年也加入了谈话，她说这是一支高光笔。被来欣年这么一说，徐诚磊立刻认了。我高兴地拿走了那一桶马克笔，还用修正带把上面``徐诚磊''的名字涂掉了，还写上自己的名字。不料，徐诚磊一把夺走马克笔，还说他不守信用。哼！徐诚磊真可恶！

\section{2019年11月11日 星期三 晴}

戴瑞彤

今天上午，我们迎来了数学期中考，本来我还想着晚点看到我那难看的成绩，可是现实是残酷的，拥有超快速度的章老师在下午就改完了我们的试卷。唉，面对现实吧。我想。章老师抱着一大叠改好的试卷走进了教室，对我们说：``这次我们班考得还不错，接下来让我报一下分数。''我的心一下悬到了嗓子眼儿，两只手的手心上不禁冒起了汗，紧张极了。``施迪文100，陈思涵98，戴瑞彤89\ldots\ldots{}''章老师清楚地报着。``什么！89？！''我在心里暗暗想着。``那不是离90分就差一点点吗。''一盆无情的冷水泼在了我的脸上。

考试前不努力，考试后徒伤悲啊！

\section{2019年11月12日 晴 星期四}

姜姸慧

今天我们大家一起去江边毅行。来到江边，时有几丝微风吹过，有些凉意。江面上波光粼粼，但又很平静，和镜子一般。突然，一阵歌声打破了江面的宁静，也活跃了气氛。走着走着，就到了终点。这次毅行，让我学会了坚持，正如古话说的：``流血流汗不流泪，掉皮掉肉不掉队。''

\section{2019年11月16日 星期一 晴}

李朗

今天放学后，我和范思雯一起回家。走在路上，范思雯突然大叫：``有钱！''如果把我比作炸弹，``钱''无疑就是点燃我的导火索。我急忙低头一看，果然有一张5元面值的纸币。可能因为我是我们班足球队的吧，我的手速不快，``脚速''倒很快，一下子就踩中那张纸币。不过那张纸币最终的命运是被范思雯交给值周老师了，唉！

\section{2019年11月16日 星期一 晴}

杨若君

今天晚上弟弟正在读课文------小书包。这时弟弟说：``姐姐，你听我读一下改编版的小书包吧！''我同意了。于是他说：``我的小书包，啥宝也没有。就那一支铅笔，上课不安生，下课还乱跑。每天起得晚，害我总迟到。''我想：天啊！这把课文都改成啥了呀！

\section{2019年11月17日 星期二 阴}

夏天祺

昨天，我和李恩博、孙轩睿、姚琪等人都被学校的田径队选上了，看见同学们都用敬佩的眼光看着我的时候，我的心中非常开心，还夹杂一些骄傲。今天训练的时候我数了数，我们班的人足足有六个呢，是最多的，而且我们班的体育可是最强的，其他班肯定就是我们桌上的一盘菜，呵呵！在跑50米的时候，我的旁边站着一个大约比我高五六厘米的六年级学生，看起来跑步不算太快的样子。哨声一响，我就像一只猎豹一样冲了出去，可是旁边的六年级学生是一只比我更快的狮子，``嗖''的一声就冲到了我前面，后面的一个人也马上追了上来。到了后面的一段，我不断的给自己鼓劲，奥利给，终于跑进了前几名。现在我才发现我就是那只坐井观天的青蛙。总之，我以后一定要好好训练，争取以后的全区比赛可以选上我。

\section{2019年11月18日 星期三 晴}

戴瑞彤

天渐渐暗了下来，太阳就像一个光芒四射的大火球，照得我都睁不开眼睛，把世间万物都染成了金黄色。过了一会儿，太阳变得柔和了，颜色从金黄色变到了橘色，就像是一个巨大的橘子一样，正慢慢地往下掉。现在，太阳又变成了橘红色的，犹如一盏圆圆的红灯笼，也像一颗珍贵的红色大宝石，正发出着红色的美丽光芒，可爱极了！天边的云霞，远处的山，近处的房屋、树木，人都被笼罩在金红色的光芒之中。

原来生活中并不缺少美，只是缺少发现美的眼睛罢了。

\section{2019年11月18日 星期三 晴}

蒋鲁弋

星期一早上，我正在香甜的梦里，刚要吃到大汉堡的时候，老妈把我叫醒了。我看了一眼钟，才6点多！又躺了下去。老妈又把我从被窝里拉了出来。我不耐烦了，生气的说：``干嘛六点多就起床？''老妈说：``施同学生病不能上学了，老师教你顶替他当小红帽！''我一下子从朦胧睡意中醒来了，马上去了学校。

这可真是喜从天降啊！

\section{2019年11月19日 星期四 晴}

姜姸慧

这星期二吃鸡米花，可我不能吃，因为我要打蛔虫，不能吃肉。那鸡米花金灿灿的满是鳞片，看上去都很香，闻上去更\ldots\ldots 我吃饭都是憋着气的，要呼吸都是很快的。可到最后，我终于忍不住了，一口全放到了嘴里，真香！！！

\section{2019年11月23日 星期一}

付梦欣

今天放学前老师说，明天我们班和6班不仅要足球比赛，还要低碳博物馆参加讲座。老师没有讲完我就听到有人说``啊!这不会很累么?''老师好像听到了她说的话，又说：``我也没办法，校长说必须去，没有哪个班可以比得上5班和6班了。''这一刻，让我觉得既然校长信任我们班，我们班也要为校争光，更加努力。

\section{2019年11月23日 星期一 晴}

李朗

今天体育课下课时，我和宋旻峻哼起来黑人抬棺的旋律。哼着哼着，我突然灵机一动，用``妈''字代替``哼''，变成了``妈妈妈妈\ldots\ldots{}''。宋旻峻听到我这样哼，也改成了``妈妈妈妈妈妈\ldots\ldots{}''。听到宋旻峻也这样哼，我立刻改成了``奶奶奶奶\ldots\ldots{}''，听到我这样哼，宋旻峻也换成了``奶奶奶奶\ldots\ldots{}''，最后，竟变成了``姥姥姥姥\ldots\ldots{}''！哼完之后，我俩都笑了。

\section{2019年11月24日 星期二 小雨}

李一阳

一下车，一阵微风吹过，他好像导游一样带着我和妈妈来到了花港观鱼。一条条五彩斑斓的小鱼在水中玩耍。水面上的荷叶不是墨绿的，不是浅绿的，也不是翠绿的，而是嫩绿的。一片片荷叶在水中摇晃，为花港观鱼增添了几分生气，也为小鱼找到了``避暑山庄''。

\section{2019年11月24日 星期二 雨}

夏天祺

上个周末，我和徐诚磊以及几个小朋友在小区的公园里玩捉迷藏游戏。这可不是普通的捉迷藏哦，这次的捉迷藏可以用手表通话，``鬼''和``逃生者''可以随处跑动，这次的活动范围也扩大了。一开始我和一些人躲在公园的桥底下，幸好我们都不算高，正好可以躲进去。我们屏息凝神，只听见我们紧张，急促的呼吸声。我的心呯呯直跳，就像一块大石头悬在了半空中。可是，当听见桥上的人走路时的``咚咚''的声音，我更加紧张了。突然，一股奇怪的笑意直冲我的嘴巴，我忍不住笑出了声，别人一看我笑，也跟着笑了起来。可是其中一个人笑得太大声了，暴露了位置，那个``鬼''却偏偏选择了我。那个小家伙跑的挺快，很快就追上了我，那悬着的石头上，好像又加上了一块更大的石头。过了一会儿，我已经累的气喘吁吁，那个小``鬼''好像一个机器人一样，一点都不累。我只好跑进树林里，钻进了一堆灌木丛里。那个``鬼''走了过来，我屏住呼吸，想着：我是空气，就当我不存在，他最终没发现我跑开了。裁判说，鬼一败涂地，逃生者大获全胜。

\section{2019年11月25日 星期三 雨}

戴瑞彤

这几天天气渐渐冷了下来，冬爷爷的脚步一点点逼近了。调皮的冷风娃娃一个劲儿地往我的衣服里钻，冻得我不禁颤抖了一下，连忙拉上了外套拉链。冷风娃娃还是不想就这么善罢甘休，依然在我的身边刮着，``呼-呼-''，我的耳朵受不了这寒风了，已经被冻僵了，进入了冬眠状态。我仿佛听到了这瑟瑟的寒风，正在得意忘形地笑着，我想：算了，随它去吧，跟这风有啥好计较的呢？

这风证明冬天来了，冬天已经来了\ldots\ldots{}

\section{2019年11月25日 星期三 雨}

徐诚磊

今天放学以后，我迈着沉重的步子，向妈妈的车子走去。为什么？当然是因为学校里有很多作业未完成，要回家去完成，妈妈肯定要骂我一通。但上车，这种心情就被一扫而空，车上放了一堆书，要知道我可是好久没有新书看了呢，这可真是一场及时雨!想起我未完成的作业，不仅有一些愧疚，看来以后要在学校里天天向上，努力学习，不负父母期望!

\section{2019年11月25日 星期三 阴}

蒋鲁弋

今天体育课，老师说让我们踢足球。一开始还是很高兴的，后来因为我乌龙了一颗球，害我们输球了，心情就很郁闷。对方开始说我们``菜''，我们不服，说：``你们人多呀！10:16怎么打？''对方说：``你们是专业队呀，我们多几个人怎么了？''于是我们班所有的男生开始吵架，许同学还打人了，到了下一节课才平静下来。

哎，我技不如人，要是我没乌龙，人家也不会吵架了！我以后要好好练球，这样就不会输了！

\section{2019年11月26日 星期四 小雨}

姚琪

今天我一回到家，就被桌上那一盆绿意盎然的文竹吸住了眼球。它的叶子像松针一样，却又十分柔软，摸上去像摸鸭绒一样，它的茎和枝条差不多粗细。因此看上去像一根最顶端的树枝插在泥土里。那翠绿的茎和叶，配上漆黑的盆和棕黄色的底座，真是天衣无缝，妙笔生花啊！

\section{2019年11月27日 星期一 晴}

戴瑞彤

冬天的校园（一）

冬爷爷的脚步踏入了我们的校园，冬天在不知不觉中到来了。冬天的校园是多姿多彩的。我们学校里有一小片银杏树林，里面有几棵高大挺拔的银杏树，它们就像一个个强壮的士兵，时时刻刻都保护着我们的校园。如今，天气变冷，这些``士兵们''都脱下了绿色的长袖，换上了黄色的大衣，但渐渐的，黄色大衣也不暖和了，它们也脱掉了黄色大衣。可是这些大衣总不能浪费吧，银杏士兵们可有一副好心肠，它们把黄色大衣送给了大地，还热心地帮它盖上这条黄色大衣棉被，以防大地着凉。就这样，我的第一篇风景连载就拉开了序幕\ldots\ldots{}

\section{2019年11月27号 星期五 阴}

徐诚磊

今天上``玩转科学''课时，我可真是度秒如年哪。可玩转科学不是挺有趣的吗？别急，请听我娓娓道来：我迈着快乐的脚步，走进教室，坐在位子上看老师今天又让我们做什么好玩的东西。``今天我们做桥梁模型。''老师宣布道。``万岁，模型最好玩了!''身边的拼打高手小琪说到。于是我迫切地打开老师发下来的盒子，刚打开盒子就被泼了一头凉水，里面竟然没有拼装方法。我只能自己弄，看旁边的同学都快把桥基座搭好了，而我只搭了一个方块，额头上冒出一颗颗黄豆般汗滴，唉，我真是度秒如年哪!

\section{2019年11月28日 星期二 晴}

夏天祺

今天是个特殊的日子，因为学校举行了一场足球赛。昨天和一班比赛我们是一败涂地，可今天我们要面对的是六班，要知道六班有两个魔鬼球员，一个是刘士一，一个是季子皓，他们都是校队的主力。我这次是后卫，是最后一道防线，所以这次的比赛压力都压在我和守门员王子彦的身上了。比赛开始了，六班先发球，只见刘士一就像一道闪电一样地把球踢了出去，只听见``啪''的一声，就传来了一阵欢呼声，原来六班直接进球了。我偷偷问了问王子彦，而他却什么都不知道，我终于见识到了六班的实力。过了一会儿，刘士一又带着球过来了，我心中的弦也紧绷着，接着他又把球传给了季子浩，我紧盯着球心怦怦直跳，他离我越来越近，我毫不犹豫地向他冲了过去，来了一个滑铲，我便闭上眼睛，任由上帝安排了，可当我睁开眼睛的一刹那，惊奇的发现我抢到了球，我急忙把球传给了前锋。之后，我又用滑铲断掉了六班好几个球，可是不知是对方的守门员太强，还是我们太弱，过了不久，六班就进了好多个球。此时，我怒火焚烧，刘士一又带球冲了过来，我感觉自己劳累的身体充满了力量，为了我们的班级，为了遵守我的诺言，我拼了！我用力地飞起一脚，球就像一颗子弹一样划破了天空，一下子从中场踢到了对方守门员的门前，六班的人都用惊奇的目光看着我。比赛结束了，虽然没有赢，可我遵守了我的诺言。

\section{2019年11月30日 星期一 晴}

我家的书架上有一盆文竹。它是我最喜欢的植物之一。文竹有着苍翠挺拔的树干，笔直笔直如同守卫在边疆的战士们，文竹的叶子是扁平的。有些文竹的前端是微卷的，像一个翘起来的``金色巴掌''；有些叶子边缘有些泛黄，给人一种渐变的感觉；还有些分叉口十分的明显，看起来玲珑可爱。整盆文竹与书架里的书融为一体，散发出一种书香之淡雅之气。真应得上这个``文''字啊！

\section{2019年12月1日 星期二 晴}

徐宸诚

今天打完羽毛球，肚子疼得咕咕叫。走回家时，看见旁边小店上有好几块饼，油亮亮的。我买了一块赶紧吃，说了也奇怪，我吃了一口肚子就不疼了！那感觉，真是飘飘欲仙啊！

\section{2019年12月1日~星期二~晴}

孙轩睿

踢完足球，回家已是四点多。但是应该不会走最最恐怖时候的``恐怖之路''，因为今天不坐公交车，坐同学妈妈的车回家。

不在最最恐怖时候的``恐怖之路''感觉一点儿也不恐怖。瞧，虽然路灯还没有亮，但是整体较亮。阳光散落在各处，营造出光明的环境，鸟儿们在一棵棵树之间唱着歌儿飞来飞去，像在嬉戏，又像在开联欢会，野猫不会突然从树丛里蹿出来，装神弄鬼地吓你一大跳，它们都趴在草坪边上，``喵喵''地叫个不停，好像在呼唤同伴来一起玩。四周一片和谐。

看来``恐怖之路''不是一直都恐怖的嘛。~

\section{2019年12月2日 星期三 阴转小雨}

黄赫茗

今天是无作业日，放学后妈妈请我跟叶慕去餐厅吃饭，这是一个西餐厅，我们点了一个四人份的牛排套餐，套餐里面有一个牛尾汤，汤的颜色非常漂亮，但是放汤碗的盘子里还放了八角桂皮，我觉得我要被那个味道熏晕了，赶紧催妈妈快点喝完它，撤走！

\section{2019年12月3日 阴 星期四}

姜姸慧

近期，我们拉丁老师正在选春晚节目的人选，大家都努力极了！今天妈妈接到拉丁老师的电话，我心想：老师要干什么呢，突然打来电话。这时电话通了，妈妈接完后对我说：``你被老师选中春晚了。''我一听开心地一蹦三尺高。

\section{2019年12月3日 星期四 阴}

丁凝

昨天科学课时候，遇到难题，我习惯性的伸缩长橡皮，发出咯咯咯的声音，徐老师显然听见了，把眼光投向我，这是什么？我最喜欢这款橡皮了，都舍不得用，到底怎么啦？可没等我想完就有同学替我回答啦，这是橡皮，徐老师听了像是松了一口气，我还以为是裁纸刀呢，老师把橡皮当成禁用的裁纸刀啦，真是虚惊一场！

\section{2019年12月3日 星期四 晴}

李恩博

今天，我和同学一起玩。同学的衣服一不小心掉在地上，我赶忙上去拿起来，可是被同学看见，误认为``我''就是把他的衣服弄在地上的``大凶手''。他生气地从我的手中抢走了衣服，并打我了一下。我真的太冤了。我鼻子一酸流出来晶莹的泪水。我明明在帮助他呀！他却狗咬吕洞宾，不识好人心呀！即使我向前去为自己的清白而辩解，可是他非但不听，还来骂我。我就算跳进黄河也洗不清呀。我太难了！

\section{2019年12月3日 星期四 晴}

徐诚磊

今天准备睡觉时，电热毯开不了了。我试着自己搞弄了一会儿，电热毯依然开不起来。于是我便叫来了妈妈，说：``电热毯坏了。''妈妈便开始修起来了，只见她把电热毯的控温盒打了开来，用小刀、扳手等工具一顿修，电热毯就修好了，真是``万事通''老妈啊!

\section{2019年12月7日 星期一}

付梦欣

我在前段时间内脚骨折了，打了石膏，所以上学就会比较难，需要爸爸妈妈一起送，爸爸负责背我，妈妈负责帮我拿书包。每次当我自己跳时，跳个一小会儿就累了，这时爸爸总会说：``算了还是我背你吧！''我点头同意，爸爸背上我没多久身体就有一点点发抖，看着爸爸头上的几根白头发心里暗暗发酸，想哭却怎么也哭不出来。

\section{2019年12月7日 星期一}

余蕙琳

今天我又来到了银杏林，这是一个梦幻的地方。你能看到一只只``蝴蝶''翩翩飞落，为大地编织一块块鸭黄色的地毯，你能看见在树干上会有一只只神秘的叶蝶，你还能看见，雨过天晴，地面上的小水洼里，有一个小太阳，还有一朵朵小白云众星拱月般环绕着它，最重要的里面还有一片可爱的蓝天，蓝得如瓦蓝的大海般明亮。我爱小水洼，更爱银杏林。

\section{2019年12月8日 星期二}

余蕙琳

妈妈城我的书桌旁放了一盆小雏菊，它是那么清新、可爱，它的每一片花瓣都往外绽放盛开，这显得多么有生机。每一朵花的造型也不一样，最大的那一朵花曲直向上，朝着阳光那方生长。那4朵含苞待放的花苞努力伸高脖子地，想绽放明日的花朵。每一朵花都有自己的个性，像那朵半调谢半开着的雏菊，它知道自己的生命走向了尽头却仍不服输，努力睁眼去看清晨的朝霞。

\section{2019年12月8日 星期二 阴}

夏天祺

今天早上，一阵咚咚咚的声音吵醒了被窝里正在熟睡的我。只见爸爸急匆匆地跑进我的房间大声喊：``快醒醒，我们起晚了。''我漫不经心地看了看钟表，哎呀，我的老娘呀！真的起晚了。我急忙手脚并用地穿上衣服，一件、两件、三件，终于穿好了衣服，接着再是刷牙洗脸喝水吃饭，我和爸爸干完这些事情后，健步如飞的冲出了家门。可是今天非常奇怪，电梯过了一会儿就会进人，到了地下车库，我和爸爸赶紧上了车，可是连地下车库的门口都已经开始堵车了，还可以听见连续不断的喇叭声，喇叭声越来越急，我的心也越来越急。过了很久，我终于到达了学校，我一下车就飞快地朝学校奔去，似乎其它人进行的都是慢动作。最终，我``翻山越岭''又``爬山涉水''，终于在詹老师走进教室的那一刹那走进了教室。

\section{2019年12月8日~星期二~阴}

孙轩睿

以前，我认为送外卖很轻松，只要去餐厅拿一盒饭，送到客户家里就好了。但随着和外卖小哥的一次次接触，我开始改变想法，特别是昨天。

昨天我回来时，正在电梯里，正要关门，一个外卖小哥冲了进来。我暗暗打量他，他的皮肤黑黑的，眼睛流出露疲惫的眼神，头上挂着密密的汗水，乱乱的发丝从帽子里挂下来，显得十分劳累。再看看他的手机，屏幕都碎了，边边角角都已经破了，看样子这个手机他用了很久都没换过了。

``叮''电梯门开了，外卖小哥快步走出电梯，而我还在里面出神。

\section{2019年12月9日 星期三 阴}

许智涵

今天我要去做马赛克，刚到教室孙轩睿和沈冠屹过来和我说：``许，今天放学你等我一下''。``OK，要不你跟我一起回去吧！反正近。''``那就好办了，沈冠屹也来哦！''好嘞！就这样，这个事情埋下了引子\ldots\ldots 放学了，我在校门口等孙轩睿和沈冠屹，可等了十几分钟他们也没来，就在我以为他们俩已经回去时，三个人一边说笑一边吃东西走了过来，``咦？杨航熙也来了，''孙轩睿说，``嗯，老杨跟我们一起！''说着，二人便上了车，开到了拐弯处，爸爸还想再带上杨航熙，可杨航熙突然冒出了一句：``我妈说，别人的车子不能随便坐！''坐在一旁的孙轩睿大喊道：``这车上都俩人了，你还怕个啥！''

今日汽车载客：5人

\section{2019年12月9日 星期三 阴}

戴瑞彤

冬天的校园（二）

已经过了大雪，其它的花基本都抵挡不住那刺骨的寒风，纷纷凋谢了，而就在我们学校里一个不引人注目的地方，几棵山茶树上开出了一些深粉色的花。它们争相开放着，有的山茶花含苞待放，就像一个害羞的小姑娘，不敢探出头来看看这美丽的世界；有的山茶花只开了一半儿，如同一个正在熟睡的孩子，被人叫了起来，还恍恍惚惚的，处于睁一只眼闭一只眼的状态；还有的山茶花完全开放了，犹如一位美丽大方的少女，正向大家展现着自己呢！远远看去，这不就是``万绿丛中一点红''吗？连如此不引入注目的地方都有如此妙不可言的景象，看来生活中并不缺少美，只是缺少发现美得眼睛罢了。

\section{2019年12月10日 星期四 阴}

丁凝

正在上兴趣班，忽然一群人围在升旗台一角，我挤进去一看是一只小鸟，小鸟左翅出了很多血，上面羽毛凌乱，正缩成一团，眼睛疑惑地盯着我们。我轻轻捧起她，按照老师的指示，小心的把它放到围墙外。他回头看了两眼，毅然朝马路对面跑去。一辆车，两辆车，三辆车快要过了，我的心提到了嗓子眼。有一辆车，从到后面经过，但轮子一歪直接撵了上去后。过后，他被压死了，一个鲜活的生命，就这样消失了，可我的手上还残留他的余温，但这余温属于的生命已经消失了，在前一秒，我深深地体会到了世界的残酷和生命的脆弱。

\section{2019年12月14日 星期一 阴}

陈思涵

昨天晚上，我醒了。看到窗帘后面隐隐约约的有一丝丝微微星光，便准备去看看时间。可是，我突然有些害怕了，我想起看过的那些什么关于鬼啊，有幽灵飘动的``快讯''，心头不由得一颤，我发觉我背后冒出了一点点冷汗。我的手伸出被窝准备拿小夜灯，又快速缩了回来。我鼓起勇气，拿到小夜灯，打开并快速穿上鞋子，看了时间。

\section{2019年12月14日 星期一 阴}

叶雨飞

明天，有一场重要的活动，体育节个人项目比赛！我将代表我们班去参加一分钟双飞的比赛。双飞可是我无人能比的项目，这次，我下定决心一定要拿到冠军！我的最高纪录是127个，最多连续跳过183个！别说五年级了，就是全校女生，我也一定是名列前茅！我班男生都没我跳的多，都没我跳的快，只有羽毛球校队的人和我一般水平。当然，想拿到好成绩，也是要练习的。不多说了，我该去跳双飞了！

\section{2019年12月14日 星期一}

黄雅嫣

今天上美术课时，我看了看自己的马克笔，又看了看后面那位富豪的马克笔，真的是应了那句话：没有对比就没有伤害。我转过身来，对许智涵说，``能借我一支灰色马克笔吗？''徐智涵大方地同意了，我选呀选，选中了一只灰蓝色的马克笔。可一往纸上一画，唉，怎么画出来是紫色，我一问许智涵，他马上说这支笔确实是这个颜色，原来富豪的马克笔颜色有问题。

\section{2019年12月15日 星期二 晴}

徐宸诚

我开始写作业了，先拿出写字本，准备开始写。我突然害怕地想到：我是不是拿错写字本了！如果拿错了，我就要被爸爸妈妈死死地盯着，被老师责怪。唉，一切就只能听天由命了！于是我就把它翻到二十三课的最后一页，紧紧地按住纸角慢慢地往后，我手心的汗都出来了！耶，是26课！这一瞬间，我高兴得一跳三尺高，所有的烦恼都被我丢在了脑后。这一刻，家就是欢乐的海洋！但马上迎来的却是手臂的酸痛。

\section{2019年12月15日~星期二~晴}

孙轩睿

体训队训练完，我累得半死，姚老师说体育办公室有牛奶，每个人可以去办公室里排队拿一杯。当时我认为办公室的牛奶充足，每人都能拿到。可是发生了变故。

来到台阶前一个先进去的人走出来，向后面的宣布：``只剩下三杯牛奶了！先到先得！''我一听，天哪，只剩三杯了，看来我要抓紧了。这时，我余光扫到后面有几个人书包都没背就跑来了。我的天，如果他们一到，我肯定没得喝了。在``必须拿到牛奶''的信念的鼓舞下，我一个冲刺，三个台阶三个台阶一步走，再冲刺，一头撞进了办公室。拿起牛奶，我迫不及待地打开，喝一口，哇！浓浓地奶味在嘴里散开，真是太好喝了。

看来只要有目标或者信念，就一定能成功。

\section{2019年12月15日 星期二}

杨航熙

《四季之美》曰：``冬天是最美的早晨''。

今早望天于东，见云色深，围似镶金。光于云隙透出，犹如金色利剑，直刺大地。吾见阳于东而升，阳先如咸蛋黄，令人垂涎。后如金色火球腾空，而云似车。见此景，故吾曰：``此景不如神话，何如神乎？''

故曾有人云：春之景，不及冬之晨。

\section{2019年12月16日 星期三 晴}

许亦凡

今天下午，要进行交接棒比赛，我们班每年田径都是第一，今天肯定又是第一名。想着想着，老师便叫田径队员到操场上去准备，不是田径的我们只能在教室里看书，可我们``身在曹营心在汉''，一直不停地默默地在为我们田径队助力。后来，成绩下来了，是第二名。没夺第一名的我们会越战越勇。明年勇得第一。

\section{2019年12月16日 星期三 阴}

戴瑞彤

冬天的校园（三）

寒冬降临，冬天的早晨，满天雾气腾腾，十步不见人影，大杨树上乌鸦不叫了，太阳盖着厚厚的棉在睡觉，小朋友们也穿上了厚厚的羽绒服。饭后，在校园中漫步，天气还是阴沉沉的，空气布满了厚厚的，低低的、灰黄色的浊云，给人一种压抑感。东北风呜呜地吼叫着，肆虐地在校园里奔跑，它仿佛握着一把锐利的刀剑，能刺穿严严实实的冬装，更别说那暴露在外面的皮肤，被它划了一刀又一刀，疼痛难熬。不久，我的脚也被冻僵了，大地简直变成了一块冷冰冰的钢板，把我的脚冻得生疼。

还是赶紧回教室暖和一下吧。

\section{2019年12月16日 星期三 晴}

施迪文

今天，我们五年级进行了跑圈比赛。由于我们前几次都是第一，因此这次我们信心满满。刚开始，我们遥遥领先。渐渐的，我们麻痹大意了起来。没想到，四班趁我们不注意，超过了我们\ldots\ldots 我们得了第二名。

从中，我悟出了一个道理：在取得成就后，不能骄傲，否则就会被别人超越。

\section{2019年12月17日 晴 星期四}

姜姸慧

前几天老师正在上课，那天上的课文是古人谈读书，正当我们在读：默而识之，学而不厌，诲人不倦时，只见宋旻骏一本正经的对王子彦说：``诲人不倦，汇仁肾宝片，他好，家才好。''这把在认真读课文的我笑喷了！

\section{2019年12月17日 星期四 晴}

余蕙琳

我越来越喜欢书桌上这个小小的台灯了，它给我带来光明与温暖。在我阅读时它带来了光明，它把光照在书上，而我的眼睛里也有了那个小小的影子。在寒冷的冬天，我发红的小手摸摸台灯微热的灯炮，瞬间暖流涌入心中，这是它给我带来的温暖。在我们身边，有许多微不足道的东西，但它却是那么有用。

\section{2019年12月21日 星期一 晴}

叶雨飞

跑50CX8，班里绝对没人超得过我。我的成绩一直在男生优秀水平上徘徊，全年级也是数一数二的。今天，男生跑得最快的人也要1分35秒，我只用了1分32秒，毫无悬念又是第一。但是，我50X8最快能达到1分29秒，而400米最快可以达到1分26.89秒。所以，我一定要超越自我，刻苦练习，让50X8跟400米一样快，突破极限！

\section{2019年12月21日 星期一晴}

余蕙琳

今天学校给大家发了一只时间管理器。我收到的是一只小猪圆形的管理器，这只小猪十分可爱，圆圆的身子，肉嘟嘟的脸蛋，两只大如玛瑙的黑眼睛，还有一个十分有特色的大鼻子。悄悄告诉你，我现在正用这只粉红小猪管理器计时我的闲言碎语写文时间呢！

\section{2019年12月21日 周一 晴}

王子彦

今天中午，孙轩睿、赵奕麟、孔俞澄几个人和我一起玩一个被他们称做``斗尺子''的游戏，就是用自己的尺子把别人的尺子撞下桌子。正玩着，詹老师推门走进来，看到我们正拿尺子撞来撞去，便严厉地问：``你们在干什么？''我们都被吓住了，我小心翼翼地回答：``在玩尺子。''``尺子是用来玩的吗？''詹老师上前一步，继续问。也不知谁用很小的声音讲了两个字：``不是\ldots\ldots{}''詹老师再次说：``那你们还玩！''我们都不作声了，各自回到了各自的座位上。到了下午，我们几个又一次玩起了``斗尺子''，又不知道谁把尺子弹飞了出去，砸中蒋欣恬的玻璃水杯，砸出了一个破洞，水洒一地。詹老师知道后，十分生气，把我们批评了一顿，让我们清理干净地面，跟蒋欣恬道歉，赔她一个新杯子。詹老师也告诉大家，课间不要玩危险游戏，以及不要带玻璃水杯。

\section{2019年12月22日星期二~ 晴}

夏天祺

一场残酷的战斗终于结束了，急性肠炎终于被我打败，我又可以重返学校了。放学后，我坐着公交车到了小区，一到小区门口，就看见几个送外卖的人，匆匆忙忙地拎着一大袋东西跑来跑去，我想他们一定是为了让自己过上幸福的生活而奋斗吧。还可以看见两三个环卫工人拿着扫把扫着地上的落叶，或者修剪着旁边的花草。我走过一座桥，就可以看见一个大公园，有许多小孩在嬉戏欢笑着，也有许多老人正在悠闲地聊着天，构成了一幅和谐的小区风景图。

\section{2019年12月22日 星期二 晴}

徐宸诚

今天早上，一到学校，一位同学就拉着我，带我到了卫生角，让我拿下口罩细细地闻这儿的``香味''。于是我就拿下口罩，嗅了嗅，真是不闻不知道，一闻吓一跳！那味道真是太浓了，我都不知道应该用什么词语来形容了！又过了一会，詹老师来了，听到我们在说这件事，于是就拿来了一瓶花露水，喷了两下，卫生角终于好了，发出了诱人的香味。董迈闻到了这一股香味，就说：``啊！真香！''

\section{2019年12月23日 ~星期三 ~晴}

黄赫茗

突然意识到自已已经五年级了，再有一年就要跟老师还有一些同学分开了。时间过得真快，记得一年级刚开学那会，我因为找不到座位而绕整个教室好几圈，最后只好随便找了一个座位坐下，现在虽然换了无数次座位，我再也不会坐错。唉，时间，如果人生若只如初见，那该有多好啊！
