\chapter{第十期}

\section{2022年2月28日 星期一 多云}

张欣瑜

一支鲜嫩欲滴，灿烂如朝霞的红玫瑰静静的躺在我的桌前，我入神地凝望着它，它的颜色，它的姿态，它的芬芳吸引着我，我轻轻地把它放在我的手中。它是那么美，红得似火的花瓣，一层一层的环抱着，好似一个小姑娘灿烂的笑脸，又好似一只盛满红酒的高脚杯。我凑到它面前闻了闻，一股淡淡的清香飘进了我鼻子里。

\section{2022年3月1日 星期二 多云转小雨}

丁凝

放学路上，我看见一只鹊鸲在一大片衰草中蹦跳，我不禁站得远远的观察它。过了不久，一只猫悄无声息的走进了我的视野，他慢慢的往前挪动，几乎走一步就停五秒，并且压低了身体，不让鹊鸲发现他。我聚精会神地盯着他们，不敢出声。毫不知情的鹊鸲继续蹦跳着，没有丝毫的防备。它经常低头啄啄草，15米、12米，10米、9米，猫发现鹊鸲，进入它的攻击范围了，一双眼紧紧的盯着，盯着鹊鸲，猛然间，猫以迅雷不及掩耳之势冲了出去，鹊鸲刚反应过来，往前跳了几下，接着翅膀张开，就被咬住了翅膀，飞不起来了。我连忙赶上去，追上猫，阻止这场弱肉强食的发生。猫扔下了鸟，逃走了。我把鸟交给了旁边，同样观战的一个老人，这才离开。

\section{2022年3月1日 星期二 晴}

杨若君

今天我们在上体育课的时候，我在不经意之间，发现春天好像悄无声息地来到了我们的身边。小草们变成了嫩绿色的，随着微风轻轻佛动。枝头，小芽探出了一个小头。阳光温暖地洒在校园的每一个角落，万物都开始生长。这时，虽然没有在空中飞舞的蝴蝶，但是有在枝头歌唱的小鸟。我感受着阳光带来的这份温暖，感受着微风带来的这份清凉，感受着鸟儿带来的这份愉快。而这一切都说明了春天来了！

\section{2022年3月1日 周二 晴}

陈思涵

转眼间，2022年又是2个月过去了，今天是3月的第一天了。时间真的是转瞬即逝啊！我都还在回味春节，这新的一年就过去了。想到这，我不禁感慨：“这时间过得真快啊！再过3个多月，我就要毕业了呢！”真是“岁月不待人”啊！我们应该抓住每一分每一秒，最大程度地利用时间！

\section{2022年3月8日 周三 晴}

陈思涵

今天是个特殊的日子，没错，就是“3.8女神节”！我也给妈妈准备了一个小小的礼物，当作一个“惊喜”送给了她。其实，在过去的一段时间，许多女子也是在各种各样的赛场上大放光彩。比如在东京奥运会上夺得首金的杨倩，或是全面发展的“天才”女孩谷爱凌…… 她们的出现，让更多人看到中国女子灿烂的一面，就像中国女足一般的铿锵玫瑰还有很多，谁看了不说一句“你可以永远相信中国女子”呢！

\section{2022年3月15日 周三 晴}

陈思涵

周末的时候，我练完琴想趁着好天气下去散散步。可就在门要关上的那一刻，弟弟整个人扑了上来，硬拉着我让我带他一起下去（我后来才知道他以为我下去买吃的，其实是来蹭吃的），我无情的拒绝了他，谁知他“哇”的一声就哭了出来，我顿时愣住了，不过下一秒就跑到妈妈面前，使出了大招——我也学着弟弟的模样，两行眼泪流出眼眶，在妈妈面前哀求，可妈妈却不领情，甩开了我的手：“去一边去！大戏精，送你去学表演得了！”我也只好带弟弟，不过幸好天公不作美——下雨了！我拉着弟弟的手就往回跑，心里不断欢呼：“终于甩掉这个“重任”啦！“

\section{2022年3月22日 周三 小雨转阴}

陈思涵

周末的时候，妈妈说要给我做鸡米花了，看着她匆匆下楼的身影，我不禁有些疑惑：妈妈居然破天荒要做鸡米花？不可能！估计不好吃！想到这儿，我也就去做别的事了，早就把这事忘在了脑后。一个下午妈妈都进进出出，忙得不得了。晚饭时，看着桌子上一碗金黄流油的鸡米花，我惊讶地望向妈妈，夹起一个往嘴里一咬，外面脆脆的，里面软软的，好吃极了！看来是我低估妈妈了。

\section{2022年3月2日 星期三 晴}

戴瑞彤

冬奥会已经正式落下了帷幕，但冬奥会的顶流冰墩墩却还是那么抢手，这不，昨天就有人带了个冰墩墩摆件来。他是早上晨读的时候拿出来的，他一开始只是跟周围的同学说了一下，但渐渐地，一传十、十传二十…… 全班同学几乎都知道了这件事。有的同学坐不住了，直接放下了手中的书，小跑过去，只为看一眼冰墩墩的样子；有的同学虽然没过去看冰墩墩，但魂也早已被钩走了。几分钟后，整齐的读书声才再次从班里传出来。

\section{2022年3月2日 周三 晴}

姚琪

哈啰！今天没有“暴力女”，但有一个“杂技艺人”！你们猜是谁？哈哈，当然是我前桌的米小圈大哥咯！

出演时间：数学课。 出演地点：教室内。

出演人物：章老师、米小圈

主题：杂耍艺人

数学课上，我们正在学“如何算圆柱的表面积”，前桌米小圈拿起一块橡皮，开始了他的表演。只见他用右手把橡皮抛起，再用左手接住。这个动作作为基础，而后越抛越高，最后趋于一个圆。米小圈不亦乐乎，认真的不得了，（老师：你在学习上有这股劲就好了！）章老师突然转过来了，“眼观六路，耳听八方”的米小圈早有准备，收手坐端正，全然不顾以“百米冲刺”速度下落的橡皮，章老师看了一定很无语，叉着腰盯着米小圈，过了好久才转移视线。等到“完全安全”了，米小圈快速捡回橡皮，继续他的杂耍生涯……。哎！在下佩服米小圈的勇气与“智慧”！
本剧终……

敬请期待下一期许智涵的来稿！下周再见！拜拜！

\section{2022年3月7日 星期一 雨}

张欣瑜

春天悄悄地来临了，早晨，一阵微风吹过，风中还夹着一丝丝清香，纤细柔嫩的迎春花瓣上，多了几颗晶莹秀亮的小露珠。露珠闪闪发光，它们凝住了迎春花淡淡的清香味，在花上滚来滚去，在晨雾的衬托下，显得既宁静又不失活泼和生气。丝丝春雨，悄无声息地落下来，滋润着伸展腰肢的迎春花，那黄澄澄的小脸上衬托出文静、清幽。

\section{2022年3月8日 星期二 阴}

丁凝

小区里的木兰花终于盛开了，白灿灿的一大片，犹如三月下雪，可远远的便闻见浓郁的花香，沁人心脾，招来一大片的蜜蜂蝴蝶，小孩子们纷纷拾起落在地上的花瓣，相互比较，谁的最大最美。仿佛要跟着凑热闹似的，四周桃花也开了，杨柳也绿了，一派生机勃勃的景象。真是应了那一句，草树知春不久归，百般红紫斗芳菲啊！

\section{2022年3月14日 星期一 雨}

张欣瑜

玉兰树高大而挺拔，树上长满枝丫。一朵朵雪白的玉兰花将树梢压得很弯，就好似一团团雪架在树上。花瓣是洁白的，只有在靠近花蒂处才有一丝粉色。洁白的花上不染一丝污垢，可以与荷花的“出淤泥而不染”相提并论。

\section{2022年3月14日 星期二 晴}

陈姿伊

今天放学回家时，我和外婆才发现上楼的卡忘记带了。没有卡可不行呀！那是上电梯必须要用的东西。外面下着倾盆大雨，这天气，既使想找人帮忙恐怕也找不到。最终我提出的方案终于通过了外婆的审核自-我先从楼梯爬上去，进家里把卡拿出来，然后再乘电梯把在下面等我的外婆接上来。

我气喘喘吁吁地爬了十八层楼之后，终于在家找到了钥匙！就当我自豪地准备下楼时，外婆居然搭乘着外卖小哥的卡上来了。唉，我真是白忙活一场啊！

\section{2022年3月15日 星期二 晴}

杨若君

以前，在我的眼里，黑夜是可怕的，令人害怕的，每当夜晚来临，我就会回想起电影里可怕的怪兽。而就在昨天晚上，我静静地躺在床上，看着窗外那黑漆漆的夜空，一个又大又圆又亮的月亮，在夜空中脱颖而出，仿佛正在静静地凝视我。这时候什么声音都没有，似乎时间已经停止了，我屏住呼吸，恨不得一片羽毛落在地上的声音都能听得一清二楚。突然，一阵蟋蟀声清楚地传入了我的耳朵…… 这真是一个甜美而又幽静的夜晚啊！

什么事物和事情都有两面性，而我们应该积极乐观地看向最好的一面，感受世间万物的美好与和谐。

\section{2022年3月15日 周二 晴}

马晨轩

《学校日常》系列\#2——内卷

(杨航熙主编的上上一期也是这个内容！)

“内卷”是一个固有名词，很多人都会说这个词，但并不知这个词的意思，我便不好意思地帮你们查一下吧！

“内卷”原本指一类文化在到达极致后，变的越来越复杂。而现在变成了网络用词，指人与人之间的互相竞争十分激烈。也指提前把工作、作业做完。

现在班上的卷王越来越多，甚至还出现了一个“龙卷风”小组，没有错，就是我们小组。

现在大家不仅内卷作业，还在内卷课外试卷。大多数人也开始喜欢上了内卷，因为我们马上要小升初了，更应该好好学习！快乐内卷！

（内卷系列到此结束了！）

（溜！了！886！有请姚琪主编进行稿件编写，大家期待一下吧！）

\section{2022年3月18日 周五 阴天}

黄赫茗

中国竟然和美国和好了！真是个难以置信的结果。要知道，自从抗美援朝以后，中国和美国的关系一直都不好（除了乒乓球）。而且去年美国还和其他国家（准确的说是被美国引诱去的）一起搞台独。今年美国的发言人却说：“我们会尽力控制那些不法分子。”

不管怎么样，这场“战役”终于结束了。

\section{2022年3月21日 星期一 雨转多云}

丁凝

夜晚是寂静的，神秘的。太阳落下，夜幕降临，月亮升起。

银白色的月光照耀大地。白天，躲藏的动物纷纷出来了，蝙蝠无声地拍打着翅膀，猫潜伏在草丛中，眼睛中闪着碧绿的光。一切陷入黑暗，一切也都显得诡异又有趣。原本白天熟悉的不能再熟悉的东西，随时都有可能给人惊吓。

\section{2022年3月21 星期一 雨}

李恩博

今天考试卷签名时，我和老爸开始讨论第一篇阅读的不科学。例如材料一说杀死活病毒，但是后面题目写的是细菌。病毒和细菌都是微生物，病毒是由蛋白质、RNA、核酸组成，而细菌比较复杂，如草履虫由RNA和DNA等组成，所以病毒和细菌不一样，所以题目是错的。第二小题题目说食用酒精可有效消灭新冠病毒，虽然75\%的医用酒精可以杀死病毒，但是血液中流着酒精才可以杀死新冠病毒，当然茅台酒也可以，虽然要喝一万多缸，但是题目也没说喝一瓶呀！而且新冠病毒会在肺部复制，你喝下75\%医用酒精，也仅仅能消灭几百个罢了，要想全部消灭，人要喝挂掉，人挂掉了病毒也会挂掉。所以考试卷的第一篇阅读，不科学、不严谨、不准确。材料一、二，题目都不严谨，说明文不能不科学。

\section{2022年3月21日 星期一 雨}

张欣瑜

十里飘香，春暖花开，你看，那如云一样灿烂的樱花，在枝头摇摇晃晃，好似害羞了一般，红中带着粉，粉中带着白，那美丽的脸庞好似古时的四大美人一样闭月羞花，遥望白茫茫的一片，好似花的海洋，风轻轻吹过，花瓣纷纷落下，给小路盖上了花地毯。

\section{2022年3月22日 星期二 雨}

杨若君

今天我走在放学回家的路上，这时正下着小雨。天阴沉沉的，我觉得下雨仿佛就带着一种心情——伤感，压抑。但我仔细地思考了一番，我又觉得下雨也不是特别不好。细雨从天空中轻轻地落下来，落到人们的伞上和地上，发出“滴嗒”的声音，从伞上滑下来，又掉到地上，好像在跳舞，又好像在唱歌，风儿“沙沙”作响，好像在为雨点儿伴奏。

下雨好像也别有一番乐趣！

\section{2022年3月22日 星期二 雨}

陈姿伊

今天的雨依旧下得很大，回家的路上，我虽撑着伞，但是裤角和袖还是湿了。雨伞从树叶下蹭去，发出沙沙的声响，雨水顿时如同帘子般从我眼前洒下，滴湿了我的鞋。雨哗啦啦地下个不停，路上的行人都低着头，撑着伞，小心翼翼地躲避着地上的水坑;但顽皮的小孩子穿着各式各样的小雨衣，在水抗里踩着，跳着……

\section{2022年3月23日 星期三 晴}

李朗

唉，又轮到我写闲言碎语啦。虽然说是“闲言碎语”，但是“闲言”和“碎语”我也没有多少啊！写什么呢？我一边用笔的尾巴高敲着脑袋，一边望向窗外。窗外阳光明媚，但这阳光又有一点刺眼。我想不出写啥，只好看了看之前张欣瑜和杨若君写的，她们两个，一个写樱花，一个写雨，写得都很好，都得了五星。我又不是她们，当然写不到这么好。而且，我写花写草那可十分令人头疼。写什么才能得五星呢？真令人头疼，难道我就得不了五星吗？

\section{2022年3月23日 周三 晴}

姚琪

“天下强人无处不有，没谁能躲跑步的手”，这不一听到跑800米，同学们都想了一堆点子：有的借“上厕所”为理由不想跑；有的说“昨天脚扭伤了”不能跑；有的说“临时肚子痛，跑不动”…… 哎！这理由一个比一个高明呀。可该来的终究都得来呀，于是我也随大流去跑了。1分16……2分10……3分20，呼…… 还好是优秀。好了好了，不说了，我要静静休息一下…… 咳咳！

\section{2022年3月23日 星期三 多云}

戴瑞彤

“叮铃铃！”上课铃响了，华老师的脚步也随之而来，这节课是体育课，并且要跑800米。大家一听见这个消息，哀嚎一片。有的人以上厕所为由，想在厕所里消磨时间，不想妥协；有的人则以脚扭了、肚子痛为由，想在一旁休息，但都被华老师拒绝了。没办法，只好硬着头皮上了，我缓步走上跑道，咽了口唾沫。“预备，跑！”随着一声哨响，同学们都跑了起来。我一开始冲得很快，跑在了第一个，但800米和100米可是不一样的，它的路程可比100米长多了，不过一会儿，我就被三个同学超过了。一股风吹来，吹得小草左右摇摆。不行，我不能就这样任由别人超过，我在心里暗暗想着，可我腿不知怎么的，有些抬不起来。一圈…… 两圈…… 到了最后一圈，我的腿好酸，喉咙里也有种喘不过气的感觉。100米……50米……，我离终点越来越近，我开始用尽最后的力气向前冲去。

“啪”我的脚重重地踩在了终点线上，3分20秒，我达标了！

\section{2022年3月26日目星 星期六 多云}

李卓涵

昨天，马晨轩说要请我吃雪糕。选好了，他便带我去付钱。网很卡，他在点数字“2”时没点出来。这下马晨轩有点儿生气了。他一边嘟囔着：“这手表咋回事？”一边狂点数字“2”。忽然一个“2”跳了出来。马晨轩刚要点“支付”，数字忽然快速跳动，成了“22222”，马晨轩差点儿就点着了（他的手表支付宝连着他妈妈的），可把他吓了一大跳。他差点儿付了一笔巨款。

\section{2022年3月28日 星期一 阴}

张欣瑜

清晨时，天空是最蓝的，晴朗的天空没有云，给了蓝色最大的发挥空间，毫无保留地把蓝色渗透出来，晕满整个天空。这样的蓝天与花交相辉映，是最灿烂的色彩，最纯净的色彩。澄碧的蓝天上飘着缓缓流云，凉爽的清风中，清晨更加深沉优美。

\section{2022年3月29日 星期二 晴}

杨若君

今天的天气特别好，太阳正笑咪咪地看着我。中午，妈妈给我做了饼，我看了看桌上的饼说：“哎，怎么天天都是饼呀，能不能换一个吃呀？”妈妈拿我没办法，只好再去做。而这时，我坐在桌前，看着桌上的饼，再看看在厨房里的妈妈，我想自己是不是做地太过分了。过了一会儿，妈妈又给我端来了一碗裹满鸡蛋的炒饭，我心中不禁感到无比愧疚，我的泪水涌入眼眶。而这或许就是母爱吧。

\section{2022年3月29日 周二 晴}

陈思涵

上周末在江边散步，正走着，一个小孩拿着一根棒棒糖，从我和朋友身边飞奔而过。他刚走没一会儿，我又遇到了一位约莫20来岁，刚毕业的姐姐骑着一辆自行车，车篮里还放着一沓书。我和朋友笑着继续往前走，却遇到了一位白发苍苍的老奶奶，她看上去已经很老了，灰白的发丝挂在脸颊上，盖住了一条条岁月留下的刻痕。她坐着轮椅，慢悠悠地往前推动着轮子。望着她那离去的背影，我不禁有些恍了神：“岁月原来真的只是匆匆过客啊！前面遇到的那些人好像就代表每个年龄诶——从一个笑着奔跑的孩子，变成一个上学的学生，一个刚入职的新人，再到一个中年人，慢慢就成为了一个坐着轮椅的老人。唉，真是岁月不待人啊！

\section{2022年3月30日 星期三 晴}

李朗

早上我起来的时候，感觉之前一直在摇的牙齿变得更摇了，十分地高兴，便跳下床去，冲到洗手间，用镜子照着，看看大概什么时候能掉。我晃了晃它，可它十分坚毅，不肯轻易松开。看来还要很久才能掉，我的心又跌落到了深渊。中午，午餐有一道梅干菜和肉，在吃梅干菜的时候，只听见咯吱咯吱两声，我吓了一跳，赶忙用舌头穿过梅干菜堆去碰那颗顽固的牙。我的舌尖很快碰到一个有点摇摇欲坠的牙，我放下心来，咽下了梅干菜。午饭后，无聊的我又去摇那颗牙，突然感觉它已经要掉了！我又吓了一跳，默默估算它能不能撑过今天，估计够呛我想着。无奈使我不得不决定现在把它拔掉。我来到卫生间，干净利落地把它拔了。呼，我松了气，这颗牙真让我煞费苦心啊！

\section{2022年3月30日 星期三 阴}

丁凝

偶然在一个背阴的树坑里看见了一抹惊鸿，仔细看竟然是朵蒙了尘的郁金香，这原本应该是被人呵护的花，却委屈地被落在了泥坑里，尽还顽强地存活了下来。你看那金黄色的花瓣，不因蒙尘而失去花的光泽，反而悠然自得，随遇而安，与细长的叶片在风中自在的摇曳，这朵花真的是受了委屈吃亏了吗？

\section{2022年3月31日 星期四 晴}

盛逸宸

“阳光体育”又被称作“阳光地狱”，是我最不喜欢的一节课，因为它刚开始时的跑步实在是太累了。就以今天为例，最开始的一两圈速度还算正常，我也能跟上大部队，但慢慢的四圈、五圈、六圈…… 不知道是大部队太快了还是我跑的太慢了，我逐渐脱离了大部队，但跑圈仍在继续。我卖力地跑着，但始终追不上前面的同学。终于，在我已经被大部队丢了大半圈的情况下，跑圈结束了。我坐在地上，喘着粗气，久久不能平复。

\section{2022年3月31日 星期四 雨转阴}

丁凝

路过操场，有两只斑鸠在其上玩耍。操场上空无一人，只有树叶在簌簌地抖动。斑鸠愉悦的鸣叫着，一只散着步，一只不停的盘旋，时不时出现互换。我猛地冲过去，他们似乎吃了一惊，都停着不动，偏着脑袋看着我，似乎忘记了飞是怎么一回事儿，直到我差点踩在他们身上，他们才眨眨眼，慌慌张张的，没几步，扑扇翅膀飞走了。
